document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    // ข้อมูล เริ่มตรงนี้
    const data = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "- - - - - มกราคม พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "ให้ ไว้ ณ วันที่ ๒๓"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี - - - - -",
        "back": "ที่ ๖๓ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ - - - - -",
        "back": "โปรดเกล้าฯ ให้ ประกาศ ว่า"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร ปรับปรุง - - - - -",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวกับ การ จำกัด สิทธิ และ เสรีภาพ ของ บุคคล ซึ่ง มาตรา",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ"
    },
    {
        "front": "๒๙ ประกอบ กับ มาตรา - - - - - และ มาตรา ๖๔ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง",
        "back": "๓๑ มาตรา ๓๓ มาตรา ๔๓"
    },
    {
        "front": "ราชอาณาจักร ไทย บัญญัติ ให้ กระ ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ - - - - -",
        "back": "ตาม บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - -",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] - - - - - ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก (๑) - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "(๒) พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๓๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๓๘",
        "back": "(๓) พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ"
    },
    {
        "front": "(๔) พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๔) พ.ศ.๒๕๔๔"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ - - - - - การปกครอง แผ่นดิน ที่ ๓๘/๒๕๑๙ ลงวันที่ ๒๑ ตุลาคม ๒๕๑๙",
        "back": "นำ คำสั่ง หัวหน้า คณะ ปฏิรูป"
    },
    {
        "front": "มา - - - - - มาตรา ๔ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "“ข้าราชการพลเรือน” หมายความว่า บุคคล ซึ่ง ได้รับ บรรจุ - - - - - ให้ รับราชการ โดย ได้รับ",
        "back": "และ แต่งตั้ง ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน จาก - - - - - ฝ่าย พลเรือน",
        "back": "เงิน งบประมาณ ใน กระทรวง กรม"
    },
    {
        "front": "“ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน” หมายความว่า ข้าราชการพลเรือน และ ข้าราชการ อื่น ใน กระทรวง กรม ฝ่าย พลเรือน ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - -",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการ ประเภท นั้น"
    },
    {
        "front": "“กระทรวง” หมายความ - - - - -",
        "back": "รวมถึง สำนักนายกรัฐมนตรี และ ทบวง"
    },
    {
        "front": "“รัฐมนตรีเจ้าสังกัด” หมายความว่า รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง และ - - - - - เป็น",
        "back": "หมายความ รวมถึง นายกรัฐมนตรี ใน ฐานะ"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา สำนักนายกรัฐมนตรี และ - - - - - เป็น ผู้บังคับบัญชา ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น",
        "back": "นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ใน ฐานะ"
    },
    {
        "front": "กรม - - - - -",
        "back": "และ ไม่ สังกัด กระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ปลัด ทบวง",
        "back": "“ปลัดกระทรวง” หมายความ รวมถึง ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "“กรม” - - - - - ฐานะ เป็น กรม",
        "back": "หมายความ รวมถึง ส่วนราชการ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "“อธิบดี” หมายความว่า - - - - - เทียบเท่า กรม",
        "back": "หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม และ ส่วนราชการ ที่ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "“ส่วนราชการ” หมายความว่า ส่วนราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน และ - - - - -",
        "back": "มี ฐานะ ไม่ ต่ำกว่า กรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ ให้ - - - - - ลักษณะ ๑ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ - - - - - เรียก โดยย่อ ว่า “ก.พ.” ประกอบด้วย นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "มี คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน คณะ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "รองนายกรัฐมนตรี ที่ นายกรัฐมนตรี มอบหมาย เป็น ประธาน ปลัด กระทรวงการคลัง ผู้อำนวยการ - - - - - เศรษฐกิจ",
        "back": "สำนักงบประมาณ และ เลขาธิการ คณะกรรมการ พัฒนาการ"
    },
    {
        "front": "และ สังคม แห่งชาติ เป็น - - - - - ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง จาก",
        "back": "กรรมการ โดยตำแหน่ง และ กรรมการ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่ ประจักษ์",
        "back": "ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ผู้ ที่ ได้รับ การ สรรหา ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "ความสามารถ มา แล้ว และ เป็น"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.จำนวน ไม่ - - - - - เกิน เจ็ด คน",
        "back": "น้อยกว่า ห้า คน แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "และ ให้ เลขาธิการ - - - - -",
        "back": "ก.พ.เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ซึ่ง ทรง พระ - - - - - เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ต้อง ไม่"
    },
    {
        "front": "ที่ รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง - - - - - มิได้ เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง อยู่แล้ว",
        "back": "หรือ เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ กรรมการ ซึ่ง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง - - - - - คราว",
        "back": "ให้ อยู่ ใน ตำแหน่ง ได้"
    },
    {
        "front": "ละ สาม ปี - - - - - ก่อนกำหนด และ ยังมี กรรมการ ดังกล่าว เหลืออยู่ อีก",
        "back": "ถ้า ตำแหน่ง กรรมการ ว่าง ลง"
    },
    {
        "front": "ไม่ น้อยกว่า สาม คน - - - - - ต่อไป ได้",
        "back": "ให้ กรรมการ ที่ เหลือ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ตำแหน่ง กรรมการ ว่าง ลง ก่อน กำหนดให้ - - - - - กำหนด สามสิบ วัน",
        "back": "ดำเนินการ แต่งตั้ง กรรมการ แทน ภายใน"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ วาระ ของ กรรมการ เหลือ ไม่ ถึง หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน - - - - -",
        "back": "จะ ไม่ แต่งตั้ง กรรมการ แทน"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ ผู้ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง เป็น กรรมการ แทน นั้น - - - - - เพียง เท่า",
        "back": "ให้ อยู่ ใน ตำแหน่ง ได้"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา - - - - -",
        "back": "ของ ผู้ ซึ่ง ตน แทน"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ซึ่ง - - - - - พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ให้ เป็น กรรมการ อีก ก็ได้",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง จะ ทรง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ พ้น จาก - - - - - มิได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ แต่ ยัง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ใหม่ - - - - - จนกว่า จะ ได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ให้ กรรมการ นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก.พ.มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "กรรมการ ใหม่ มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอแนะ และ ให้คำปรึกษา แก่ คณะรัฐมนตรี เกี่ยวกับ นโยบาย และ - - - - - ด้าน",
        "back": "ยุทธศาสตร์ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน - - - - - รวม ตลอดทั้ง การวางแผน กำลังคน และ ด้าน อื่น ๆ เพื่อให้",
        "back": "ค่าตอบแทน การบริหาร และ การพัฒนา ทรัพยากรบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนินการ",
        "back": "ส่วนราชการ ใช้ เป็นแนว ทางใน การ"
    },
    {
        "front": "(๒) รายงาน คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา ปรับปรุง เงินเดือน เงิน ประจำตำแหน่ง เงิน - - - - -",
        "back": "เพิ่ม ค่าครองชีพ สวัสดิการ หรือ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "เกื้อกูล - - - - - ให้ เหมาะสม",
        "back": "อื่น สำหรับ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๓) กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน เพื่อ ส่วนราชการ ใช้ เป็นแนว ทางใน การ ดำเนินการ",
        "back": "และ มาตรฐาน การบริหาร และ พัฒนา"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ ความ - - - - - ส่วนราชการ",
        "back": "เห็นชอบ กรอบ อัตรา กำลัง ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก กฎ ก.พ.และ ระเบียบ เกี่ยวกับ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ รวม ตลอดทั้ง",
        "back": "การบริหาร ทรัพยากรบุคคล เพื่อ ปฏิบัติ การตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - แนว ทางใน การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ กฎ ก.พ.เมื่อ ได้รับ อนุมัติ",
        "back": "การ ให้ คำแนะนำ หรือ วาง"
    },
    {
        "front": "จาก คณะรัฐมนตรี และ ประกาศ ใน - - - - - ได้",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๖) ตีความ และ วินิจฉัย ปัญหา ที่ เกิดขึ้น เนื่องจาก การ ใช้ - - - - -",
        "back": "บังคับ พระราชบัญญัติ นี้ รวม ตลอดทั้ง"
    },
    {
        "front": "กำหนด แนวทาง ปฏิบัติ ในกรณีที่ - - - - - นี้ เมื่อ ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก",
        "back": "เป็นปัญหา มติ ของ ก.พ.ตาม ข้อ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ ได้ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "(๗) กำกับ ดูแล ติดตาม ตรวจสอบ และ ประเมินผล การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - กรม",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน ใน กระทรวง และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ รักษา ความเป็นธรรม และ มาตรฐาน ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "รวมทั้ง ตรวจสอบ และ ติดตาม การ"
    },
    {
        "front": "ในการนี้ ให้ มีอำนาจ เรียก เอกสาร และ หลักฐาน จาก - - - - - ข้าราชการ หรือ",
        "back": "ส่วนราชการ หรือ ให้ ผู้แทน ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "บุคคล ใด ๆ มา ชี้แจง - - - - - ระเบียบ ให้ กระทรวง และ กรม",
        "back": "ข้อเท็จจริง และ ให้ มีอำนาจ ออก"
    },
    {
        "front": "รายงาน เกี่ยวกับ - - - - - ใน อำนาจหน้าที่ ไป ยัง ก.พ.",
        "back": "การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "(๘) กำหนด นโยบาย และ - - - - - ทุน ของ รัฐบาล ให้ สอดคล้อง กับ",
        "back": "ออก ระเบียบ เกี่ยวกับ ทุนเล่าเรียนหลวง และ"
    },
    {
        "front": "นโยบาย การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน - - - - - สำเร็จการศึกษา แล้ว เข้า",
        "back": "ตลอดจน จัดสรร ผู้ รับทุน ที่"
    },
    {
        "front": "รับราชการ ใน กระทรวง - - - - - รัฐ",
        "back": "และ กรม หรือ หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "(๙) ออก ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ เกี่ยวกับ การ จัดการ การศึกษา - - - - - ให้",
        "back": "และ ควบคุม ดูแล และ การ"
    },
    {
        "front": "ความช่วยเหลือ บุคลากร ภาครัฐ นักเรียน ทุนเล่าเรียนหลวง นักเรียนทุน ของ รัฐบาล - - - - - ความดูแล ของ",
        "back": "และ นักเรียน ทุนส่วนตัว ที่อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "ก.พ.ตลอดจน การเก็บเงิน - - - - - จัดการ การศึกษา ทั้งนี้ ให้ ถือว่า เงินชดเชย ค่าใช้จ่าย ใน",
        "back": "ชดเชย ค่าใช้จ่าย ใน การ ดูแล"
    },
    {
        "front": "การ ดูแล - - - - - ของ ส่วนราชการ ที่ เป็น สถาน อำนวย บริการ อันเป็น",
        "back": "จัดการ การศึกษา เป็น เงิน รายรับ"
    },
    {
        "front": "สาธารณประโยชน์ ตาม ความหมาย ใน - - - - -",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย วิธีการ งบประมาณ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) กำหนด หลักเกณฑ์ - - - - - ของ ผู้ ได้ รับปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ",
        "back": "และ วิธีการ เพื่อ รับรอง คุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "คุณวุฒิ อย่าง - - - - - และ แต่งตั้ง เป็น ข้าราชการพลเรือน และ การ กำหนด อัตรา",
        "back": "อื่น เพื่อ ประโยชน์ ใน การบรรจุ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน หรือ ค่าตอบแทน - - - - - ตำแหน่ง สำหรับ คุณวุฒิ ดังกล่าว",
        "back": "รวมทั้ง ระดับ ตำแหน่ง และ ประเภท"
    },
    {
        "front": "(๑๑) กำหนด - - - - - เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "อัตรา ค่าธรรมเนียม ใน การ ปฏิบัติการ"
    },
    {
        "front": "(๑๒) พิจารณา จัดระบบ ทะเบียน ประวัติ และ แก้ไข - - - - - ปีเกิด และ การควบคุม เกษียณอายุ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ทะเบียน ประวัติ เกี่ยวกับ วัน เดือน"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น - - - - - นี้ และ กฎหมาย อื่น",
        "back": "ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "การ ออก กฎ ก.พ.ตาม (๕) ในกรณีที่ เห็นสมควร ให้ สำนักงาน ก.พ.หารือ กระทรวง ที่ เกี่ยวข้อง - - - - -",
        "back": "เพื่อ ประกอบ การพิจารณา ของ ก.พ.ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ในกรณีที่ ก.พ.มีมติ ว่า กระทรวง กรม หรือ - - - - - นี้ ไม่",
        "back": "ผู้ มี หน้าที่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติการ โดย ขัด หรือ แย้ง กับ - - - - -",
        "back": "แนวทาง ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "นี้ ให้ ก.พ.แจ้ง ให้ กระทรวง กรม หรือ ผู้ - - - - - แก้ไข ยกเลิก",
        "back": "มี หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "หรือ ยุติ การ ดำเนินการ ดังกล่าว - - - - - กระทรวง กรม หรือ ผู้ มี",
        "back": "ภายใน เวลา ที่ กำหนด ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว ไม่ ดำเนิน การตาม มติ ก.พ.ภายใน - - - - - มี เหตุ",
        "back": "เวลา ที่ กำหนด โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "อัน สมควร - - - - - ผู้ มี หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว แล้วแต่ กรณี กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "ให้ ถือว่า ปลัดกระทรวง อธิบดี หรือ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย - - - - - สั่ง ลงโทษ ให้ เป็น อำนาจหน้าที่ ของ",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง และ การ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ - - - - - วรรค หนึ่ง เป็น รัฐมนตรีเจ้าสังกัด ให้ ก.พ.รายงาน นายกรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา สั่งการ ตามที่เห็นสมควร ต่อไป",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติ การตาม มติ ก.พ.ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ทรัพยากรบุคคล ใน เรื่อง ใด ที่ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน ทุก",
        "back": "๑๐ ในกรณีที่ ก.พ.เห็น ว่า การบริหาร"
    },
    {
        "front": "ประเภท หรือ บาง ประเภท - - - - - เดียวกัน ให้ ก.พ.จัด ให้ มี การประชุม",
        "back": "ควร มี มาตรฐาน หรือ หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "เพื่อ หารือ - - - - - ผู้แทน องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล ของ ข้าราชการ ฝ่าย",
        "back": "ร่วมกัน ระหว่าง ผู้แทน ก.พ.ผู้แทน ก.พ.ร.และ"
    },
    {
        "front": "พลเรือน - - - - - เพื่อ กำหนด มาตรฐาน หรือ หลักเกณฑ์ กลาง การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน",
        "back": "ประเภท ต่าง ๆ ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น เสนอ ต่อ คณะรัฐมนตรี และ เมื่อ คณะรัฐมนตรี ให้ ความเห็น - - - - -",
        "back": "ชอบแล้ว ให้ ใช้ บังคับ มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "หรือ หลักเกณฑ์ กลาง - - - - - ทุก ประเภท หรือ ประเภท นั้น ๆ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ดังกล่าว กับ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง ให้ ใช้ บังคับ กับ กรณี ที่ - - - - - ของ",
        "back": "มีปัญหา เกี่ยวกับ วิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล"
    },
    {
        "front": "รัฐ ใน เรื่อง ใด - - - - -",
        "back": "เรื่อง หนึ่ง ด้วย โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ให้ นำ บทบัญญัติ ว่าด้วย คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ - - - - - ว่าด้วย",
        "back": "ดำเนิน การพิจารณา ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา ใช้ บังคับ แก่ การประชุม ก.พ.โดย - - - - - ๓๖ วรรค สอง",
        "back": "อนุโลม เว้นแต่ กรณี ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ก.พ.มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ - - - - - “อ.ก.พ.วิสามัญ” เพื่อ ทำการ ใด ๆ แทน ได้",
        "back": "อนุกรรมการ วิสามัญ เรียก โดยย่อ ว่า"
    },
    {
        "front": "จำนวน คุณสมบัติ หลักเกณฑ์ และ - - - - - วิธีการ ได้มา วาระ การดำรงตำแหน่ง และ การ",
        "back": "วิธีการ แต่งตั้ง อ.ก.พ.วิสามัญ รวม ตลอดทั้ง"
    },
    {
        "front": "พ้น จาก ตำแหน่ง ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ ให้ มี สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน เรียก โดยย่อ ว่า “สำนักงาน ก.พ.” - - - - -",
        "back": "โดย มี เลขาธิการ ก.พ.เป็น ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ และ บริหาร ราชการ ของ สำนักงาน ก.พ.ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "สำนักงาน ก.พ.มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ใน หน้าที่ ของ ก.พ.และ - - - - -",
        "back": "ก.พ.ค.และ ดำเนินการ ตามที่ ก.พ.หรือ ก.พ.ค.มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "(๒) เสนอแนะ และ ให้คำปรึกษา แก่ กระทรวง กรม - - - - - การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ",
        "back": "เกี่ยวกับ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ แนวทาง"
    },
    {
        "front": "(๓) พัฒนา ส่งเสริม วิเคราะห์ วิจัย เกี่ยวกับ นโยบาย ยุทธศาสตร์ - - - - - ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ระบบ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "(๔) ติดตาม และ ประเมินผล การบริหาร"
    },
    {
        "front": "(๕) ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ แผน กำลังคน ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ภาครัฐ",
        "back": "(๖) เป็น ศูนย์กลาง ข้อมูล ทรัพยากรบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๗) จัดทำ ยุทธศาสตร์ ประสาน และ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การพัฒนา ทรัพยากรบุคคล - - - - -",
        "back": "ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๘) ส่งเสริม ประสานงาน เผยแพร่ ให้คำปรึกษา แนะนำ และ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ จัด สวัสดิการ และ การ เสริมสร้าง - - - - -",
        "back": "คุณภาพชีวิต สำหรับ ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ"
    },
    {
        "front": "(๙) ดำเนินการ เกี่ยวกับ ทุนเล่าเรียนหลวง และ ทุน ของ - - - - - ของ ก.พ.ตาม มาตรา ๘ (๘)",
        "back": "รัฐบาล ตาม นโยบาย และ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ ดูแล - - - - - ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ ของ ก.พ.ตาม มาตรา ๘ (๙)",
        "back": "บุคลากร ภาครัฐ และ นักเรียนทุน ตาม"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ รับรอง คุณวุฒิ ของ ผู้ - - - - - คุณวุฒิ อย่าง",
        "back": "ได้ รับปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ แต่งตั้ง เป็น ข้าราชการพลเรือน และ การ กำหนด อัตรา เงินเดือน หรือ",
        "back": "อื่น เพื่อ ประโยชน์ ใน การบรรจุ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประเภท ตำแหน่ง สำหรับ คุณวุฒิ ดังกล่าว",
        "back": "ค่าตอบแทน รวมทั้ง ระดับ ตำแหน่ง และ"
    },
    {
        "front": "(๑๒) ดำเนินการ เกี่ยวกับ - - - - - เกษียณอายุ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "การรักษา ทะเบียน ประวัติ และ การควบคุม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทรัพยากรบุคคล ใน ราชการพลเรือน เสนอ ต่อ ก.พ.และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "(๑๓) จัดทำ รายงานประจำปี เกี่ยวกับ การบริหาร"
    },
    {
        "front": "(๑๔) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ - - - - - กฎหมาย อื่น หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี นายกรัฐมนตรี หรือ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ให้ มี คณะ อนุกรรมการ - - - - - เพื่อ เป็น องค์กร บริหาร",
        "back": "สามัญ เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.สามัญ”"
    },
    {
        "front": "ทรัพยากรบุคคล - - - - -",
        "back": "ใน ส่วนราชการ ต่าง ๆ ดังนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวง เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.กระทรวง” โดย ออกนาม กระทรวง",
        "back": "(๑) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ"
    },
    {
        "front": "(๒) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กรม เรียก โดยย่อ - - - - -",
        "back": "ว่า “อ.ก.พ.กรม” โดย ออกนาม กรม"
    },
    {
        "front": "(๓) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำจังหวัด - - - - - ออกนาม จังหวัด",
        "back": "เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.จังหวัด” โดย"
    },
    {
        "front": "(๔) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ - - - - - (๑) (๒) และ (๓)",
        "back": "ส่วนราชการ อื่น นอกจาก ส่วนราชการ ตาม"
    },
    {
        "front": "การ เรียกชื่อ องค์ประกอบ และ - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "อำนาจหน้าที่ ของ อ.ก.พ.ตาม (๔) ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ อ.ก.พ.กระทรวง ประกอบด้วย รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ประธาน ปลัดกระทรวง เป็น รองประธาน - - - - -",
        "back": "และ ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง ตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน สำนักงาน ก.พ.หนึ่ง คน เป็น อนุกรรมการ โดยตำแหน่ง - - - - - จาก",
        "back": "และ อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ - - - - - ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่",
        "back": "การ จัดการ และ ด้าน กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว - - - - - กระทรวง นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม คน",
        "back": "และ มิได้ เป็น ข้าราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง ใน - - - - - จาก ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "กระทรวง นั้น ซึ่ง ได้รับ เลือก"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว - - - - -",
        "back": "จำนวน ไม่ เกิน ห้า คน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "ให้ อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๖ อ.ก.พ.กระทรวง มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ระเบียบวิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน กระทรวง ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ",
        "back": "(๑) พิจารณา กำหนด นโยบาย ระบบ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ มาตรฐาน - - - - - (๓)",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา การ เกลี่ย อัตรา - - - - - ภายใน กระทรวง",
        "back": "กำลัง ระหว่าง ส่วนราชการ ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ สั่ง ให้ ออกจาก - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ราชการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ - - - - - ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น ประธาน รองอธิบดี ที่ อธิบดี มอบหมาย หนึ่ง คน เป็น รองประธาน",
        "back": "มาตรา ๑๗ อ.ก.พ.กรม ประกอบด้วย อธิบดี"
    },
    {
        "front": "และ อนุกรรมการ - - - - -",
        "back": "ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ การ จัดการ และ ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่",
        "back": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว และ มิได้ เป็น ข้าราชการ - - - - - สาม คน",
        "back": "ในกรม นั้น จำนวน ไม่ เกิน"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร หรือ ประเภท - - - - - เลือก จาก",
        "back": "อำนวยการ ในกรม นั้น ซึ่ง ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว - - - - -",
        "back": "จำนวน ไม่ เกิน หก คน"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๘ อ.ก.พ.กรม มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ระเบียบวิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ในกรม ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์",
        "back": "พิจารณา กำหนด นโยบาย ระบบ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๘ (๓) และ นโยบาย และ ระบบ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล",
        "back": "วิธีการ และ มาตรฐาน ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ที่ อ.ก.พ.กระทรวง - - - - -",
        "back": "กำหนด ตาม มาตรา ๑๖ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา การ เกลี่ย อัตรา กำลัง - - - - - ในกรม",
        "back": "ระหว่าง ส่วนราชการ ต่าง ๆ ภาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทาง วินัย และ การ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๓) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้ และ ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ อ.ก.พ.จังหวัด ประกอบด้วย ผู้ว่าราชการจังหวัด - - - - - ผู้ว่าราชการจังหวัด มอบหมาย หนึ่ง คน เป็น",
        "back": "เป็น ประธาน รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด ที่"
    },
    {
        "front": "รองประธาน และ - - - - -",
        "back": "อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ - - - - - ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่",
        "back": "การ จัดการ และ ด้าน กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว และ - - - - - นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม คน",
        "back": "มิได้ เป็น ข้าราชการพลเรือน ใน จังหวัด"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน - - - - - ประเภท อำนวยการ ซึ่ง กระทรวง หรือ กรม แต่งตั้ง ไป",
        "back": "ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว จำนวน ไม่ เกิน หก คน",
        "back": "ประจำจังหวัด นั้น และ ได้รับ เลือก"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวง เดียวกัน",
        "back": "ซึ่ง แต่ละคน ต้อง ไม่ สังกัด"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "ให้ อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.จังหวัด มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "พิจารณา กำหนด แนวทาง และ วิธี"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา ๘ (๓)"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - วินัย และ การ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "(๓) ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ อ.ก.พ.กรม มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - และ ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - - เพื่อ แต่งตั้ง เป็น อนุกรรมการ ตาม",
        "back": "สรรหา หรือ การ เลือก บุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ (๑) และ - - - - - (๒) และ มาตรา ๑๙ (๑) และ",
        "back": "(๒) มาตรา ๑๗ (๑) และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขั้นต่ำ ของ อนุกรรมการ ดังกล่าว ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "(๒) วาระ การดำรงตำแหน่ง และ จำนวน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ในกรณีที่ กระทรวง ใด - - - - - ให้ มี แต่ อ.ก.พ.กระทรวง เพื่อ ทำหน้าที่ อ.ก.พ.กรม ก็ได้",
        "back": "มี เหตุ พิเศษ ก.พ.จะ อนุมัติ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น กรม และ - - - - - ใน",
        "back": "ไม่ สังกัด กระทรวง แต่ อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น กรม และ มี หัวหน้า",
        "back": "บังคับบัญชา ของ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ - - - - - ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี ให้ บรรดา อำนาจหน้าที่",
        "back": "รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - ด้วย แต่ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ดังกล่าว ให้ มี รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "อ.ก.พ.กระทรวง เป็น อำนาจหน้าที่ ของ อ.ก.พ.กรม"
    },
    {
        "front": "เป็น ประธาน และ อธิบดี เป็น รองประธาน และ ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง ตั้ง จาก ข้าราชการพลเรือน - - - - - อนุกรรมการ โดยตำแหน่ง",
        "back": "ใน สำนักงาน ก.พ.หนึ่ง คน เป็น"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี สำนักงาน รัฐมนตรี ให้ - - - - - ของ สำนักงาน รัฐมนตรี",
        "back": "อ.ก.พ.กรม ของ สำนักงานปลัดกระทรวง ทำหน้าที่ อ.ก.พ.กรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ให้ นำ - - - - - แก่ การประชุม ของ อ.ก.พ.วิสามัญ และ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "มาตรา ๑๑ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "โดย อนุโลม ลักษณะ - - - - - คุณธรรม",
        "back": "๒ คณะกรรมการ พิทักษ์ ระบบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ระบบ คุณธรรม คณะ หนึ่ง เรียก โดยย่อ ว่า “ก.พ.ค.” ประกอบด้วย",
        "back": "๒๔ ให้ มี คณะกรรมการ พิทักษ์"
    },
    {
        "front": "กรรมการ จำนวน เจ็ด คน - - - - - แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๒๖ กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง ทำงาน เต็มเวลา",
        "back": "ซึ่ง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก.พ.ค.",
        "back": "ให้ เลขาธิการ ก.พ.เป็น เลขานุการ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ผู้ จะ ได้รับ การ - - - - - คุณสมบัติ ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "แต่งตั้ง เป็น กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "(๒) มีอายุ ไม่ - - - - -",
        "back": "ต่ำกว่า สี่ สิบห้า ปี"
    },
    {
        "front": "- - - - - อย่างใด ดังต่อไปนี้",
        "back": "(๓) มี คุณสมบัติ อื่น อย่างหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "(ก) - - - - - ผู้ทรงคุณวุฒิ ใน คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน คณะกรรมการ ข้าราชการ ครู คณะกรรมการ ข้าราชการ",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ครู และ บุคลากร ทาง การศึกษา คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ใน มหาวิทยาลัย คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ใน - - - - - ตำรวจ",
        "back": "สถาบัน อุดมศึกษา หรือ คณะกรรมการ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรมการ กฤษฎีกา",
        "back": "(ข) เป็น หรือ เคย เป็น"
    },
    {
        "front": "(ค) รับราชการ หรือ เคย - - - - - ผู้พิพากษา ศาลอุทธรณ์ หรือ เทียบเท่า หรือ ตุลาการ หัวหน้า คณะ ศาลปกครอง ชั้นต้น",
        "back": "รับราชการ ใน ตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า"
    },
    {
        "front": "(ง) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ ใน ตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า - - - - - เทียบเท่า",
        "back": "อัยการ พิเศษ ประจำ เขต หรือ"
    },
    {
        "front": "(จ) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ ใน ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง - - - - -",
        "back": "หรือ เทียบเท่า ตามที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "(ฉ) เป็น หรือ - - - - - สาขา นิติศาสตร์ รัฐศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ เศรษฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ",
        "back": "เคย เป็น ผู้สอน วิชา ใน"
    },
    {
        "front": "วิชา ที่ เกี่ยวกับ การบริหาร - - - - - และ ดำรงตำแหน่ง หรือ เคย ดำรงตำแหน่ง ไม่",
        "back": "ราชการ แผ่นดิน ใน สถาบัน อุดมศึกษา"
    },
    {
        "front": "ต่ำกว่า รองศาสตราจารย์ แต่ - - - - - หรือ เคย ดำรงตำแหน่ง มา แล้ว ไม่ น้อยกว่า ห้า ปี",
        "back": "ในกรณีที่ ดำรงตำแหน่ง รองศาสตราจารย์ ต้อง ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - คัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.ประกอบด้วย ประธาน ศาลปกครอง สูงสุด เป็น ประธาน รองประธาน ศาลฎีกา",
        "back": "มาตรา ๒๖ ให้ มี คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้ รับมอบหมาย จาก ประธาน - - - - - หนึ่ง คน ซึ่ง ได้รับ เลือก",
        "back": "ศาลฎีกา หนึ่ง คน กรรมการ ก.พ.ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "โดย ก.พ.และ - - - - - เลขานุการ",
        "back": "ให้ เลขาธิการ ก.พ.เป็น กรรมการ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ - - - - - ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม มาตรา ๒๕ จำนวน เจ็ด คน",
        "back": "คัดเลือก มี หน้าที่ คัดเลือก บุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ได้รับ คัดเลือก ตาม วรรค สอง ประชุม - - - - - หนึ่ง เป็น",
        "back": "และ เลือก กันเอง ให้ คน"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ ก.พ.ค.แล้ว ให้ นายกรัฐมนตรี นำ - - - - - กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง พระ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การคัดเลือก กรรมการ - - - - - กำหนด",
        "back": "ก.พ.ค.ให้ เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ คัดเลือก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง ไม่ - - - - - (๑) เป็น ข้าราชการ",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น พนักงาน หรือ - - - - - หรือ บุคคล ใด",
        "back": "ลูกจ้าง ของ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง สมาชิก พรรคการเมือง หรือ",
        "back": "(๓) เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง กรรมการ หรือ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง - - - - - รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "(๔) เป็น กรรมการ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กลาง บริหาร งานบุคคล ใน หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "(๕) เป็น กรรมการ ใน องค์กร"
    },
    {
        "front": "(๖) ประกอบอาชีพ หรือ - - - - - หรือ ประกอบการ ใด ๆ หรือ เป็น กรรมการ",
        "back": "วิชาชีพ อย่าง อื่น หรือ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ใน หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "หรือ เอกชน อัน ขัดต่อ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ผู้ ได้รับ คัดเลือก เป็น - - - - - ตาม มาตรา ๒๗ ผู้",
        "back": "กรรมการ ก.พ.ค.ผู้ใด มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "นั้น ต้อง ลา ออกจาก การ - - - - - ต้องห้าม หรือ แสดงหลักฐาน ให้ เป็นที่",
        "back": "เป็น บุคคล ซึ่ง มี ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "เชื่อได้ ว่า ตน ได้ เลิก - - - - - การ ประกอบการ อัน มี ลักษณะ",
        "back": "การ ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ หรือ"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม ดังกล่าว - - - - - นับแต่ วันที่ ได้รับ คัดเลือก",
        "back": "ต่อ เลขานุการ ก.พ.ค.ภายใน สิบห้า วัน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.มิได้ ลาออก หรือ เลิก - - - - -",
        "back": "การ ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ หรือ"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบการ ดังกล่าว ภายใน - - - - - หนึ่ง ให้ ถือว่า ผู้ นั้น มิ",
        "back": "เวลา ที่ กำหนด ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก.พ.ค.และ ให้ ดำเนิน การคัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.ขึ้น ใหม่",
        "back": "เคย ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ กรรมการ - - - - - นับแต่ วันที่ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ก.พ.ค.มี วาระ การดำรงตำแหน่ง หก ปี"
    },
    {
        "front": "และ ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ได้ เพียง วาระ เดียว"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ - - - - - วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า",
        "back": "ก.พ.ค.ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "จะ ได้ ทรง - - - - - ก.พ.ค.ใหม่",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ นอกจาก การ พ้น จาก - - - - - จาก ตำแหน่ง เมื่อ",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ ก.พ.ค.พ้น"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - -",
        "back": "ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "มีอายุ ครบ เจ็ดสิบ ปี บริบูรณ์"
    },
    {
        "front": "(๔) ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม - - - - - ๒๗",
        "back": "ตาม มาตรา ๒๕ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก แม้ - - - - - ลงโทษ เว้นแต่ เป็นการ รอ",
        "back": "จะ มี การ รอ การ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - กระทำโดยประมาท ความผิดลหุโทษ หรือ ความผิด ฐาน หมิ่นประมาท",
        "back": "ลงโทษ ใน ความผิด อัน ได้"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ สามารถ ปฏิบัติงาน ได้ - - - - - ก.พ.ค.",
        "back": "เต็มเวลา อย่าง สม่ำเสมอ ตามระเบียบ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ให้ กรรมการ ก.พ.ค.เท่าที่ เหลืออยู่ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ได้ และ ให้",
        "back": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - เว้นแต่ มี กรรมการ ก.พ.ค.เหลืออยู่ ไม่ ถึง ห้า คน",
        "back": "ถือว่า ก.พ.ค.ประกอบด้วย กรรมการ ก.พ.ค.เท่าที่ เหลืออยู่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค หนึ่ง หรือ กรณี ที่ กรรมการ - - - - -",
        "back": "ก.พ.ค.พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ - - - - - กรรมการ ก.พ.ค.ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง โดยเร็ว มาตรา ๓๑ ก.พ.ค.มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "คัดเลือก ดำเนิน การคัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.แทน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กลาง บริหาร งานบุคคล อื่น เพื่อให้ ก.พ.หรือ องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล",
        "back": "(๑) เสนอแนะ ต่อ ก.พ.หรือ องค์กร"
    },
    {
        "front": "อื่น ดำเนินการ จัด ให้ มี หรือ ปรับปรุง นโยบาย การบริหาร - - - - - การ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ใน ส่วน ที่ เกี่ยวกับ"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา - - - - -",
        "back": "วินิจฉัย อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๑๑๔"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๑๒๓",
        "back": "(๓) พิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "(๔) พิจารณา - - - - - ตาม มาตรา ๑๒๖",
        "back": "เรื่อง การ คุ้มครอง ระบบ คุณธรรม"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก กฎ - - - - - ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ กฎ ก.พ.ค.เมื่อ ประกาศ",
        "back": "ก.พ.ค.ระเบียบ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ได้",
        "back": "ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๖) แต่งตั้ง บุคคล ซึ่ง มี คุณสมบัติ - - - - - ตามที่ ก.พ.ค.กำหนด เพื่อ เป็น",
        "back": "และ ไม่ มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย - - - - - ร้องทุกข์",
        "back": "อุทธรณ์ หรือ เป็น กรรม การวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ให้ กรรมการ - - - - - การวินิจฉัย ร้องทุกข์ ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง และ",
        "back": "ก.พ.ค.กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ และ กรรม"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อย่าง อื่น ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ - - - - -",
        "back": "มี สิทธิ ได้รับ ค่าใช้จ่าย ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ค่าใช้จ่าย ใน การ เดินทาง ไปราชการ เช่นเดียวกับ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง",
        "back": "การ เดินทาง ตาม พระราชกฤษฎีกา ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก.พ.ค.กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ และ กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์ ให้ เป็นไป ตามระเบียบ",
        "back": "มาตรา ๓๓ การประชุม ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.ค.กำหนด - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ๓ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ การ จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน ต้อง - - - - - ของ รัฐ ความ มีประสิทธิภาพ",
        "back": "เป็นไป เพื่อ ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ"
    },
    {
        "front": "และ ความคุ้มค่า โดย ให้ ข้าราชการ ปฏิบัติ ราชการ - - - - - มี คุณภาพชีวิต ที่ ดี",
        "back": "อย่าง มี คุณภาพ คุณธรรม และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คือ",
        "back": "๓๕ ข้าราชการพลเรือน มี ๒ ประเภท"
    },
    {
        "front": "- - - - - ซึ่ง รับราชการ โดย ได้รับ บรรจุ แต่งตั้ง ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "(๑) ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้แก่ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ได้แก่ - - - - - บรรจุ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใน",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง รับราชการ โดย ได้รับ"
    },
    {
        "front": "พระองค์ - - - - -",
        "back": "พระมหากษัตริย์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ ผู้ ที่จะ - - - - - มี คุณสมบัติ ทั่วไป และ ไม่ มี",
        "back": "เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน ต้อง"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ - - - - - มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "ก.คุณสมบัติ ทั่วไป (๑)"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - ปี",
        "back": "มีอายุ ไม่ ต่ำกว่า สิบ แปด"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้ เลื่อมใส ใน การปกครอง ระบอบประชาธิปไตย - - - - - ประมุข ด้วย ความบริสุทธิ์ใจ",
        "back": "อัน มี พระมหากษัตริย์ ทรง เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๑) เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": "ข .ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "- - - - - วิกลจริต หรือ จิต ฟั่นเฟือน ไม่ สมประกอบ หรือ เป็นโรค ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "(๒) เป็น คนไร้ความสามารถ คนเสมือนไร้ความสามารถ คน"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น - - - - - สั่ง พักราชการ หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ผู้ อยู่ ใน ระหว่าง ถูก"
    },
    {
        "front": "ไว้ ก่อน ตาม - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ผู้ บกพร่อง ใน ศีลธรรม อัน ดี - - - - -",
        "back": "จน เป็นที่ รังเกียจ ของ สังคม"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น กรรมการ หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - หรือ เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง (๖) เป็น บุคคลล้มละลาย",
        "back": "ที่ รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง"
    },
    {
        "front": "(๗) เป็น ผู้ เคย ต้อง รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด - - - - - เว้นแต่",
        "back": "ให้ จำคุก เพราะ กระทำความผิด ทางอาญา"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๘) เป็น ผู้ เคย ถูก - - - - - ไล่ ออกจาก รัฐวิสาหกิจ หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "ลงโทษ ให้ ออก ปลดออก หรือ"
    },
    {
        "front": "(๙) เป็น ผู้ เคย ถูก ลงโทษ ให้ ออก หรือ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "ปลดออก เพราะ กระทำ ผิดวินัย ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลงโทษ ไล่ออก เพราะ กระทำ ผิดวินัย ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "(๑๐) เป็น ผู้ เคย ถูก"
    },
    {
        "front": "(๑๑) เป็น ผู้ เคย กระทำการ ทุจริต ใน การ สอบ เข้า รับราชการ หรือ เข้า - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ที่จะ เข้า รับราชการ เป็น - - - - - ตาม ข .(๔) (๖) (๗)",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง มี ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - - พิจารณา ยกเว้น ให้ เข้า รับราชการ ได้ แต่ ถ้า เป็น",
        "back": "(๙) (๑๐) หรือ (๑๑) ก.พ.อาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๘) หรือ (๙) ผู้ นั้น ต้อง ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ",
        "back": "กรณี มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม"
    },
    {
        "front": "ไป เกิน สอง ปี - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ตาม (๑๐) ผู้ นั้น",
        "back": "แล้ว และ ใน กรณี มี"
    },
    {
        "front": "ต้อง ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ ไป - - - - - ต้อง มิใช่ เป็น กรณี",
        "back": "เกิน สาม ปี แล้ว และ"
    },
    {
        "front": "ออกจากงาน - - - - - มติ ของ ก.พ.ใน การยกเว้น ดังกล่าว ต้อง ได้ คะแนนเสียง ไม่",
        "back": "หรือ ออกจาก ราชการ เพราะ ทุจริตต่อหน้าที่"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สี่ ใน ห้า ของ จำนวน - - - - - ให้ กระทำ โดย ลับ",
        "back": "กรรมการ ที่มา ประชุม การ ลงมติ"
    },
    {
        "front": "การ ขอ - - - - - เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ยกเว้น ตาม วรรค สอง ให้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค สอง ก.พ.จะ ยกเว้น ให้ เป็นการ เฉพาะราย หรือ จะ - - - - - ก็ได้",
        "back": "ประกาศ ยกเว้น ให้ เป็นการ ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ การ จ่ายเงินเดือน และ เงิน ประจำตำแหน่ง - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "ให้ ข้าราชการพลเรือน ให้ เป็นไป ตามระเบียบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เพิ่ม สำหรับ ตำแหน่ง ที่ ประจำ อยู่ ใน ต่างประเทศ ตำแหน่ง",
        "back": "๓๘ ข้าราชการพลเรือน อาจ ได้ รับเงิน"
    },
    {
        "front": "ใน บาง ท้องที่ - - - - - ตำแหน่ง ที่ มี เหตุ พิเศษ ตามระเบียบ ที่",
        "back": "ตำแหน่ง ใน บาง สายงาน หรือ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน อาจ ได้ รับเงิน เพิ่ม - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ค่าครองชีพ ชั่วคราว ตาม ภาวะเศรษฐกิจ ตาม"
    },
    {
        "front": "ใน การเสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ ดำเนิน การตาม - - - - - ข้าราชการ ประเภท อื่น ใน คราว เดียวกัน ด้วย",
        "back": "วรรค สอง ให้ ก.พ.เสนอแนะ สำหรับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ วัน เวลาทำงาน วันหยุดราชการ ตาม ประเพณี - - - - - ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "วันหยุดราชการ ประจำปี และ การลา หยุด"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ เครื่องแบบ - - - - - เครื่องแบบ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน และ ระเบียบการ แต่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการพลเรือน ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ - - - - -",
        "back": "นั้น ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "หมวด ๑ การ จัดระเบียบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ การ จัดระเบียบ - - - - - ให้ คำนึงถึง ระบบ คุณธรรม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๑) การ รับ บุคคล เพื่อ - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ต้อง คำนึงถึง ความรู้",
        "back": "บรรจุ เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ - - - - - ประโยชน์ ของ ทางราชการ",
        "back": "ของ บุคคล ความเสมอภาค ความเป็นธรรม และ"
    },
    {
        "front": "(๒) การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ต้อง คำนึงถึง ผลสัมฤทธิ์ และ ประสิทธิภาพ ของ องค์กร - - - - -",
        "back": "และ ลักษณะ ของ งาน โดย"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - -",
        "back": "เลือก ปฏิบัติ อย่าง ไม่ เป็นธรรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - เลื่อนตำแหน่ง และ การ ให้ ประโยชน์ อื่น แก่ ข้าราชการ ต้อง เป็นไป",
        "back": "(๓) การพิจารณา ความดี ความชอบ การ"
    },
    {
        "front": "อย่าง เป็นธรรม โดย - - - - - ความประพฤติ และ จะ นำ ความคิดเห็น ทางการเมือง หรือ",
        "back": "พิจารณา จาก ผลงาน ศักยภาพ และ"
    },
    {
        "front": "สังกัด พรรคการเมือง - - - - -",
        "back": "มา ประกอบ การพิจารณา มิได้"
    },
    {
        "front": "(๔) การ ดำเนินการ ทาง วินัย ต้อง เป็นไป ด้วย - - - - -",
        "back": "ความยุติธรรม และ โดย ปราศจาก อคติ"
    },
    {
        "front": "(๕) การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - -",
        "back": "ต้อง มี ความเป็นกลาง ทางการเมือง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ มี - - - - - บัญญัติ ไว้ ใน รัฐธรรมนูญ แต่",
        "back": "เสรีภาพ ใน การ รวมกลุ่ม ตามที่"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ต้อง ไม่ - - - - - แผ่นดิน และ ความต่อเนื่อง ใน การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
        "back": "กระทบ ประสิทธิภาพ ใน การบริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทางการเมือง",
        "back": "และ ต้อง ไม่ มี วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข - - - - - หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา หมวด ๒",
        "back": "ใน การ รวมกลุ่ม ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ตำแหน่ง และ การ - - - - - ประจำตำแหน่ง",
        "back": "ให้ ได้รับ เงินเดือน และ เงิน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใน กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน แล้ว อ.ก.พ.กระทรวง",
        "back": "๔๔ นอกจาก ตำแหน่ง ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "อาจ กำหนด ตำแหน่ง ที่ มีชื่อ - - - - - การ บริหารงาน และ แจ้ง ให้ ก.พ.ทราบ ด้วย",
        "back": "อย่าง อื่น เพื่อ ประโยชน์ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี ๔ ประเภท ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๔๕ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตำแหน่ง หัวหน้า ส่วนราชการ และ รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง กรม และ",
        "back": "(๑) ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ได้แก่"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง อื่น ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น ตำแหน่ง ประเภท บริหาร"
    },
    {
        "front": "(๒) ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ได้แก่ - - - - - ระดับ กรม และ ตำแหน่ง อื่น",
        "back": "ตำแหน่ง หัวหน้า ส่วนราชการ ที่ ต่ำกว่า"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ"
    },
    {
        "front": "(๓) ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ได้แก่ ตำแหน่ง ที่ จำเป็นต้อง - - - - - ก.พ.กำหนด เพื่อ",
        "back": "ใช้ ผู้สำเร็จการศึกษา ระดับ ปริญญา ตามที่"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใน - - - - -",
        "back": "หน้าที่ ของ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) ตำแหน่ง - - - - - ไม่ ใช่ ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ",
        "back": "ประเภท ทั่วไป ได้แก่ ตำแหน่ง ที่"
    },
    {
        "front": "และ ตำแหน่ง ประเภท - - - - -",
        "back": "วิชาการ ทั้งนี้ ตามที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - สามัญ มี ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๔๖ ระดับ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๑) ตำแหน่ง ประเภท บริหาร มีระดับ ดังต่อไปนี้ (ก) ระดับ - - - - -",
        "back": "ต้น (ข) ระดับสูง"
    },
    {
        "front": "(๒) ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ มีระดับ ดังต่อไปนี้ - - - - - ระดับสูง",
        "back": "(ก) ระดับ ต้น (ข)"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - (ก) ระดับ ปฏิบัติการ (ข) ระดับ ชำนาญ การ",
        "back": "ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ มีระดับ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(ค) ระดับ ชำนาญ การ พิเศษ (ง) ระดับ - - - - -",
        "back": "เชี่ยวชาญ (จ) ระดับ ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "(๔) ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป มีระดับ ดังต่อไปนี้ - - - - - ระดับ ชำนาญ งาน",
        "back": "(ก) ระดับ ปฏิบัติงาน (ข)"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระดับ ทักษะ พิเศษ",
        "back": "(ค) ระดับอาวุโส (ง)"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "การจัดประเภท ตำแหน่ง และ ระดับ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - จำนวน เท่าใด และ เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "จะ มี ใน ส่วนราชการ ใด"
    },
    {
        "front": "ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ ใด ให้ เป็นไป ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง - - - - -",
        "back": "กำหนด โดย ต้อง คำนึงถึง ประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "ประสิทธิผล ความ ไม่ ซ้ำซ้อน และ ประหยัด เป็นหลัก ทั้งนี้ - - - - - ก.พ.กำหนด และ",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "ต้อง เป็นไปตาม มาตรฐาน กำหนด - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๘"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๘ ให้ ก.พ.จัดทำ มาตรฐาน - - - - - เป็น ประเภท และ สายงาน ตาม",
        "back": "กำหนด ตำแหน่ง โดย จำแนก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ประเภท เดียวกัน และ สายงาน เดียว กันที่ คุณภาพ ของ งาน",
        "back": "ลักษณะ งาน และ จัด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "เท่ากัน โดยประมาณ เป็น ระดับ เดียวกัน ทั้งนี้ โดย คำนึงถึง ลักษณะ - - - - - งาน",
        "back": "หน้าที่ ความรับผิดชอบ และ คุณภาพ ของ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ตำแหน่ง ใน สายงาน หน้าที่ ความรับผิดชอบ หลัก และ คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง ไว้ ด้วย",
        "back": "มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง ให้ ระบุชื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน ตำแหน่ง ใด บังคับบัญชา ข้าราชการพลเรือน ใน",
        "back": "๔๙ ภายใต้ บังคับ กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน ใด ใน ฐานะ ใด ให้ - - - - - สั่ง บรรจุ",
        "back": "เป็นไป ตามที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - หนังสือ ตาม หลักเกณฑ์ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "มาตรา ๕๗ กำหนด โดย ทำเป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ให้ - - - - - ตำแหน่ง ใน แต่ละ ประเภท ตามที่ กำหนด ไว้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้รับ เงินเดือน ตาม"
    },
    {
        "front": "ใน บัญชี - - - - - สามัญ ท้าย พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด - - - - - ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ตาม บัญชี เงินเดือน",
        "back": "สายงาน ใด ระดับ ใด จะ"
    },
    {
        "front": "ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประจำตำแหน่ง ตาม บัญชี อัตรา เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ท้าย",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ อาจ ได้ รับเงิน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ ใด - - - - - บัญชี อัตรา",
        "back": "จะ ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง ตาม"
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ ใน อัตรา ใด - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ถือเป็น เงินเดือน เพื่อ เป็น เกณฑ์ ใน การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ",
        "back": "เงิน ประจำตำแหน่ง ตาม มาตรา นี้"
    },
    {
        "front": "ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐/๑ [2] ในกรณีที่ - - - - - การเยียวยา ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้รับ เงินเดือน",
        "back": "มีเหตุผล และ ความจำเป็น เพื่อ เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ที่ เหมาะสม และ - - - - - ได้รับ การเยียวยา โดย ให้",
        "back": "เป็นธรรม ก.พ.อาจ กำหนดให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - เป็น กรณี ๆ ไป ก็ได้ ทั้งนี้ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์",
        "back": "เงินเดือน หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ตามที่เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ คณะรัฐมนตรี จะ พิจารณา ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "ขั้นสูง หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - โดย หาก เป็นการ ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง หรือ เงิน",
        "back": "เหมาะสม ยิ่งขึ้น ตาม ความจำเป็น ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ประจำตำแหน่ง เพิ่ม ไม่ เกิน - - - - - เงิน ประจำตำแหน่ง ที่ ใช้ บังคับ อยู่",
        "back": "ร้อยละ สิบ ของ เงินเดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "ให้ กระ ทำได้ โดย ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา และ - - - - - และ เงิน",
        "back": "ให้ ถือว่า เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง"
    },
    {
        "front": "ประจำตำแหน่ง ท้าย - - - - - ขั้นสูง และ เงิน ประจำตำแหน่ง ท้าย พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว เป็น เงินเดือน ขั้นต่ำ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี การ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง การ ปรับ เงินเดือน หรือ",
        "back": "ปรับ เงินเดือน หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้รับ อยู่ เดิม เข้าสู่ - - - - -",
        "back": "อัตรา ใน บัญชี ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การ ปรับ ใหม่ ให้ เป็นไปตาม - - - - - กำหนด หมวด ๓",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "การ - - - - -",
        "back": "สรรหา การบรรจุ และ การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ การ สรรหา เพื่อ - - - - - รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ",
        "back": "ให้ได้ บุคคล มา บรรจุ เข้า"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง ให้ - - - - - และ คำนึงถึง พฤติกรรม ทาง จริยธรรม ของ บุคคล ดังกล่าว",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ต้อง เป็นไปตาม ระบบ คุณธรรม"
    },
    {
        "front": "ตลอดจน ประโยชน์ - - - - - ใน หมวด นี้",
        "back": "ของ ทางราชการ ทั้งนี้ ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การบรรจุ บุคคล - - - - - เพื่อ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใด ให้",
        "back": "เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "บรรจุ และ แต่งตั้ง จาก ผู้ - - - - - โดย บรรจุ และ แต่งตั้ง ตามลำดับ",
        "back": "สอบแข่งขัน ได้ ใน ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้",
        "back": "ที่ ใน บัญชี ผู้ สอบแข่งขัน"
    },
    {
        "front": "การสอบแข่งขัน การ ขึ้นบัญชี ผู้ สอบแข่งขัน ได้ และ รายละเอียด - - - - - วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "เกี่ยวกับ การสอบแข่งขัน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง ไม่ ใช้ - - - - - รับราชการ ตาม มาตรา ๕๕ มาตรา",
        "back": "บังคับ กับ การบรรจุ บุคคล เข้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ มาตรา ๖๕",
        "back": "๕๖ มาตรา ๖๓ มาตรา ๖๔"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ ผู้สมัคร สอบแข่งขัน ใน ตำแหน่ง - - - - - และ ไม่ มี ลักษณะ",
        "back": "ใด ต้อง มี คุณสมบัติ ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๓๖ และ ต้อง มี คุณสมบัติ",
        "back": "หรือ ได้รับ การยกเว้น ในกรณีที่ มี"
    },
    {
        "front": "เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง หรือ ได้รับ อนุมัติ - - - - -",
        "back": "จาก ก.พ.ตาม มาตรา ๖๒ ด้วย"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ผู้ มี ลักษณะ ต้องห้าม - - - - - ให้ มี สิทธิ สมัคร สอบแข่งขัน",
        "back": "ตาม มาตรา ๓๖ ข .(๑)"
    },
    {
        "front": "ได้ แต่ จะ มี สิทธิ ได้รับ บรรจุ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - -",
        "back": "ที่ สอบแข่งขัน ได้ ต่อเมื่อ พ้น"
    },
    {
        "front": "จาก - - - - -",
        "back": "การ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๕ ในกรณีที่ - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ อาจ",
        "back": "มี เหตุ พิเศษ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "คัดเลือก บรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - มาตรา",
        "back": "โดย ไม่ต้อง ดำเนิน การสอบแข่งขัน ตาม"
    },
    {
        "front": "๕๓ ก็ได้ ทั้งนี้ - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มีเหตุผล และ ความจำเป็น อย่างยิ่ง จะ บรรจุ บุคคล ที่ มีความรู้",
        "back": "๕๖ กระทรวง หรือ กรม ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - - เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ ชำนาญ",
        "back": "ความสามารถ และ ความชำนาญ งาน สูง"
    },
    {
        "front": "การ ชำนาญ การ พิเศษ - - - - - ประเภท ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ ก็ได้",
        "back": "เชี่ยวชาญ หรือ ทรงคุณวุฒิ หรือ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - -",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ การ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ตาม",
        "back": "มาตรา ๕๗ การบรรจุ บุคคล เข้า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ - - - - - ๖๓ มาตรา ๖๔ มาตรา ๖๕ และ มาตรา ๖๖",
        "back": "มาตรา ๕๕ มาตรา ๕๖ มาตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "ให้ ผู้มีอำนาจ ดังต่อไปนี้ เป็น ผู้สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๑) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง หัวหน้า",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "ต่อ รัฐมนตรี - - - - - คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา อนุมัติ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก",
        "back": "แล้วแต่ กรณี ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด นำเสนอ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง - - - - -",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๒) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร - - - - - กระทรวง หัวหน้า",
        "back": "ระดับสูง ตำแหน่ง รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน - - - - - ขึ้น",
        "back": "บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี หรือ ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "อื่น ที่ ก.พ.กำหนด เป็น ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ประเภท บริหาร ระดับสูง ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา - - - - - ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ",
        "back": "หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี เสนอ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เพื่อ",
        "back": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "นำเสนอ คณะรัฐมนตรี พิจารณา อนุมัติ - - - - - แล้ว ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า",
        "back": "เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ดังกล่าว เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง - - - - -",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๓) การบรรจุ และ - - - - - ระดับ ต้น ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ - - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ - - - - - และ แต่งตั้ง",
        "back": "กรณี เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ประเภท วิชาการ ระดับ ปฏิบัติการ ชำนาญ การ ชำนาญ",
        "back": "(๔) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "การ พิเศษ และ เชี่ยวชาญ และ ประเภท ทั่วไป - - - - - เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "ใน สำนักงาน รัฐมนตรี ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด"
    },
    {
        "front": "(๕) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ระดับสูง ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ",
        "back": "ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี เป็น ผู้มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - ประเภท อำนวยการ ระดับ ต้น ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ",
        "back": "การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ ความ เห็นชอบ จาก ปลัดกระทรวง ส่วน การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้",
        "back": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง เมื่อ"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ระดับ ต้น ใน - - - - - ส่วนราชการ อยู่ ใน บังคับบัญชา",
        "back": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่ หัวหน้า"
    },
    {
        "front": "หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี - - - - - ให้ อธิบดี",
        "back": "หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา - - - - - แต่งตั้ง",
        "back": "เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "(๗) การบรรจุ และ - - - - - ระดับ ทรงคุณวุฒิ ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด นำเสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา อนุมัติ เมื่อ - - - - - ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้",
        "back": "ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี แล้ว"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี นำ - - - - - กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง พระ"
    },
    {
        "front": "(๘) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ปลัดกระทรวง หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ประเภท วิชาการ ระดับ เชี่ยวชาญ ให้"
    },
    {
        "front": "ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ - - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ",
        "back": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ ชำนาญ การ พิเศษ และ ตำแหน่ง ประเภท",
        "back": "(๙) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ ให้ อธิบดี - - - - - และ แต่งตั้ง เมื่อ ได้รับ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ ชำนาญ การ",
        "back": "ความ เห็นชอบ จาก ปลัดกระทรวง ส่วน"
    },
    {
        "front": "พิเศษ และ ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ ใน - - - - - ส่วนราชการ",
        "back": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่ หัวหน้า"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ - - - - -",
        "back": "นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "กรณี ให้ - - - - - บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๑๐) การบรรจุ และ แต่งตั้ง - - - - - ปฏิบัติการ ชำนาญ การ ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ระดับ ปฏิบัติงาน ชำนาญ งาน และ - - - - - ผู้ ซึ่ง ได้ รับมอบหมาย จาก",
        "back": "อาวุโส ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา หรือ"
    },
    {
        "front": "อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๑๑) การบรรจุ - - - - - และ การ ย้าย ตาม มาตรา ๖๓ ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "และ แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๕๓"
    },
    {
        "front": "ตาม (๙) ซึ่ง ไม่ ใช่ - - - - - พิเศษ และ ตำแหน่ง ตาม (๑๐)",
        "back": "ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ระดับ ทักษะ"
    },
    {
        "front": "ใน ราชการบริหารส่วนภูมิภาค ให้ - - - - - บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "ผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ใน การ - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ให้ รายงาน ความ สมควร พร้อมทั้ง เหตุผล",
        "back": "เสนอ เพื่อ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ด้วย",
        "back": "และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด ไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร - - - - - ครบ สี่",
        "back": "ผู้ใด ปฏิบัติหน้าที่ เดียว ติดต่อกัน เป็นเวลา"
    },
    {
        "front": "ปี ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา ๕๗ ดำเนินการ ให้ มี การสับเปลี่ยน หน้าที่",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - อื่น เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อประโยชน์ของ ทางราชการ จะ ขออนุมัติ คณะรัฐมนตรี ให้ คงอยู่",
        "back": "ย้าย หรือ โอน ไป ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ เดิม ต่อไป - - - - - ก็ได้ ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "เป็นเวลา ไม่ เกิน สอง ปี"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค - - - - - แก่ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ ก.พ.กำหนด ว่า เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "หนึ่ง ไม่ ให้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อย่าง",
        "back": "ที่ มี ลักษณะ งาน เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๙ ผู้ ได้รับ บรรจุ และ แต่งตั้ง ตาม มาตรา - - - - - ๕๕",
        "back": "๕๓ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ และ ให้ ได้รับ การพัฒนา เพื่อให้ รู้ - - - - -",
        "back": "ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ และ เป็น"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ที่ ดี ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง ผู้ใด มีผล การประเมิน ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ตามที่ กำหนด ใน",
        "back": "ผู้ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราช การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "กฎ ก.พ.ไม่ ต่ำกว่า มาตรฐาน ที่"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ผู้ นั้น รับราชการ - - - - - การประเมิน ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ต่ำกว่า",
        "back": "ต่อไป ถ้า ผู้ นั้น มีผล"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่ กำหนด ก็ ให้ สั่ง - - - - - ได้ ไม่ ว่า จะ",
        "back": "ให้ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "ครบกำหนด เวลา ทดลอง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ แล้ว หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช - - - - - เสมือน ว่า ผู้ นั้น",
        "back": "การตาม วรรค สอง ให้ ถือ"
    },
    {
        "front": "ไม่ เคย เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ แต่ ทั้งนี้ ไม่ - - - - - ผู้ นั้น",
        "back": "กระทบกระเทือน ถึง การ ใด ที่"
    },
    {
        "front": "ได้ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ หรือ การ รับ เงินเดือน หรือ ผลประโยชน์ อื่น - - - - -",
        "back": "ใด ที่ ได้รับ หรือ มี"
    },
    {
        "front": "สิทธิ จะ ได้รับ จาก ทางราชการ ใน ระหว่าง ผู้ นั้น - - - - -",
        "back": "อยู่ ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "ผู้ อยู่ ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด มี - - - - - กล่าว",
        "back": "กรณี อัน มีมูล ที่ ควร"
    },
    {
        "front": "หาว่า กระทำ ผิดวินัย ให้ - - - - - บัญญัติ ไว้ ใน หมวด ๗ การ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ดำเนินการ ทาง วินัย ตามที่"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ ถ้า ผู้ นั้น - - - - - ราช การตาม วรรค",
        "back": "มี กรณี ที่จะ ต้อง ออกจาก"
    },
    {
        "front": "สอง ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา ดำเนิน - - - - -",
        "back": "การตาม วรรค สอง ไป ก่อน"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค - - - - - ข้าราชการ หรือ พนักงาน",
        "back": "สาม ให้ ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "ส่วนท้องถิ่น ซึ่ง โอน มา ตาม มาตรา ๖๔ ใน ระหว่าง - - - - - ด้วย โดย อนุโลม",
        "back": "ที่ ยัง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด ถูก สั่ง ให้",
        "back": "ซึ่ง อยู่ ใน ระหว่าง ทดลอง"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราช การตาม มาตรา ๑๑๑ - - - - - นั้น มี กรณี ที่จะ ต้อง",
        "back": "และ ต่อมา ปรากฏ ว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม มาตรา - - - - - ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "๕๙ หรือ ตาม มาตรา อื่น"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ หรือ - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ผู้มีอำนาจ ตาม มาตรา อื่น นั้น"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง เป็น ให้ ออกจาก ราช การตาม มาตรา ๕๙ - - - - - ได้",
        "back": "หรือ ตาม มาตรา อื่น นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ - - - - - ดำรงตำแหน่ง ใน สายงาน ที่ ไม่ มี กำหนด ไว้",
        "back": "การ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรฐาน กำหนด - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง จะ กระทำ มิได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ ผู้ ได้รับแต่งตั้ง ให้ - - - - - ต้อง มี คุณสมบัติ ตรง ตาม",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง ใด"
    },
    {
        "front": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีเหตุผล และ ความจำเป็น ก.พ.อาจ อนุมัติ ให้ แต่งตั้ง - - - - - ต่าง ไป",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "จาก คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ก.พ.กำหนดให้ - - - - - ใด เป็น คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง ให้ หมายถึง",
        "back": "ปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ คุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ - - - - -",
        "back": "หรือ คุณวุฒิ ที่ ก.พ.รับรอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ การ ย้าย การ โอน หรือ - - - - - แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "การ เลื่อน ข้าราชการพลเรือน สามัญ ไป"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน หรือ ต่าง กระทรวง หรือ กรม แล้วแต่ กรณี ให้ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "การ โอน ข้าราชการพลเรือน สามัญ จาก กระทรวง หรือ กรม หนึ่ง - - - - - สามัญ",
        "back": "ไป แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ สังกัด อีก กระทรวง หรือ กรม - - - - - กำหนด ให้ กระ",
        "back": "หนึ่ง เป็นการชั่วคราว ตาม ระยะเวลา ที่"
    },
    {
        "front": "ทำได้ - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "การ ย้าย - - - - - ไป แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใน ระดับ ที่ ต่ำกว่า",
        "back": "หรือ การ โอน ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "เดิม จะ - - - - - ความยินยอม จาก ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น",
        "back": "กระทำ มิได้ เว้นแต่ จะ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "การบรรจุ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - เนื่องจาก ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ เพื่อ",
        "back": "ที่ ได้ ออกจาก ราชการ ไป"
    },
    {
        "front": "ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร หรือ ได้รับ - - - - -",
        "back": "อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี ให้ ไป"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใด ๆ ซึ่ง ให้ นับ เวลา - - - - - บำนาญ เหมือน เต็มเวลา",
        "back": "ระหว่าง นั้น สำหรับ การคำนวณ บำเหน็จ"
    },
    {
        "front": "ราชการ หรือ ออกจาก ราชการ ไป ที่ มิใช่ เป็นการ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ",
        "back": "ออกจาก ราชการ ใน ระหว่าง ทดลอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ กรม ตลอดจน จะ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "กลับ เข้า รับราชการ ใน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "ประเภท ใด - - - - - ให้ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ให้ กระ ทำได้ ตาม",
        "back": "สายงาน ใด ระดับ ใด และ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ - - - - - การตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ",
        "back": "ใน การ นับ เวลา ราช"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้ ออกจาก ราชการ ไป เนื่องจาก - - - - - เพื่อ",
        "back": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร - - - - - ให้ ไป",
        "back": "หรือ ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใด ๆ ซึ่ง ให้ นับ เวลา ระหว่าง นั้น สำหรับ - - - - -",
        "back": "การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ เหมือน เต็มเวลา"
    },
    {
        "front": "ราชการ เมื่อ ได้รับ บรรจุ กลับ เข้า รับราชการ ให้ มี - - - - - สั่ง",
        "back": "สิทธิ นับวัน รับราชการ ก่อน ถูก"
    },
    {
        "front": "ให้ ออกจาก ราชการ รวม กับ วัน รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย - - - - - วันที่",
        "back": "ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี และ วัน รับราชการ เมื่อ",
        "back": "ได้ ปฏิบัติงาน ใด ๆ ตามที่"
    },
    {
        "front": "ได้รับ บรรจุ กลับ เข้า - - - - - ว่า ผู้ นั้น มิได้ เคย ถูก",
        "back": "รับราชการ เป็นเวลา ราชการ ติดต่อกัน เสมือน"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ สำหรับ ผู้ ซึ่ง ออกจาก - - - - - ออกจาก ราชการ",
        "back": "ราชการ ไป ที่ มิใช่ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ซึ่ง ได้รับ - - - - - วรรค สี่ ให้",
        "back": "บรรจุ กลับ เข้า รับราชการ ตาม"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ นับ เวลา ราชการ ก่อน ออกจาก ราชการ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ - - - - - นี้",
        "back": "นับ เวลา ราช การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ การ - - - - - ข้าราชการ ที่ ไม่ ใช่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม",
        "back": "โอน พนักงาน ส่วนท้องถิ่น การ โอน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ และ ไม่ ใช่ ข้าราชการการเมือง และ - - - - - อื่น ของ รัฐ",
        "back": "การ โอน เจ้าหน้าที่ ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.กำหนด มา บรรจุ - - - - - แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน",
        "back": "เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตลอดจน จะ"
    },
    {
        "front": "ใด ระดับ ใด และ ให้ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ให้ - - - - - วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "กระ ทำได้ ตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - ราชการ ให้ ถือ เวลา ราชการ หรือ เวลาทำงาน ของ ผู้",
        "back": "ประโยชน์ ใน การ นับ เวลา"
    },
    {
        "front": "ที่ โอน มา รับราชการ ตาม วรรค หนึ่ง เป็นเวลา ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ พนักงาน - - - - - ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติงาน หรือ ข้าราชการ ที่",
        "back": "ส่วนท้องถิ่น ซึ่ง ไม่ ใช่ ออกจากงาน"
    },
    {
        "front": "ไม่ ใช่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - ข้าราชการ วิสามัญ หรือ ข้าราชการ",
        "back": "นี้ และ ไม่ ใช่ ข้าราชการการเมือง"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ออกจาก ราชการ ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด - - - - - แล้ว",
        "back": "ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ ไป"
    },
    {
        "front": "ถ้า สมัคร เข้า รับราชการ - - - - - ต้องการ จะ รับ ผู้ นั้น เข้า",
        "back": "เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "รับราชการ - - - - - บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ พิจารณา โดย คำนึงถึง ประโยชน์ ที่",
        "back": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ จะ ได้รับ ทั้งนี้ จะ บรรจุ และ แต่งตั้ง - - - - - ใด ระดับ",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน"
    },
    {
        "front": "ใด และ ให้ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ นับ เวลา ราชการ ให้ ถือ เวลา - - - - -",
        "back": "ราชการ หรือ เวลาทำงาน ของ ผู้"
    },
    {
        "front": "เข้า รับราชการ ตาม วรรค หนึ่ง ในขณะที่ เป็น ข้าราชการ หรือ พนักงาน - - - - -",
        "back": "ส่วนท้องถิ่น นั้น เป็นเวลา ราชการ ของ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ - - - - - ดำรงตำแหน่ง ตาม มาตรา ๖๒ แล้ว หาก ภายหลัง ปรากฏ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ได้รับแต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ว่า เป็น ผู้ มี คุณสมบัติ ไม่ ตรง ตาม คุณสมบัติ - - - - - ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น ให้"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - ผู้ นั้น ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน และ ระดับ - - - - - กระทบกระเทือน ถึง",
        "back": "เดียวกัน โดยพลัน แต่ ทั้งนี้ ไม่"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ผู้ นั้น - - - - - และ หน้าที่ และ การ รับ",
        "back": "ได้ ปฏิบัติ ไป ตาม อำนาจ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน หรือ - - - - - หรือ มี สิทธิ จะ ได้รับ อยู่ ก่อน ได้รับ",
        "back": "ผลประโยชน์ อื่น ใด ที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ - - - - - ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน",
        "back": "กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ"
    },
    {
        "front": "การ รับ - - - - - ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม",
        "back": "เงินเดือน สิทธิ และ ประโยชน์ ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ สามารถ แต่งตั้ง ให้ กลับ ไป - - - - - ใน ประเภท เดียวกัน",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง อื่น"
    },
    {
        "front": "และ ระดับ เดียวกัน - - - - - ว่าด้วย เหตุใด ให้ ก.พ.พิจารณา เป็นการ เฉพาะราย",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ได้ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใด",
        "back": "ผู้ ได้รับ บรรจุ เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง มาตรา - - - - - มาตรา ๖๔ และ มาตรา",
        "back": "๕๕ มาตรา ๕๖ มาตรา ๖๓"
    },
    {
        "front": "๖๕ หาก ภายหลัง ปรากฏ ว่า ขาด คุณสมบัติ ทั่วไป - - - - - ไม่ ได้รับ",
        "back": "หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม โดย"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ตาม มาตรา ๓๖ หรือ ขาด - - - - - โดย ไม่ ได้รับ อนุมัติ",
        "back": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "จาก ก.พ.ตาม มาตรา ๖๒ อยู่ ก่อน ก็ดี - - - - - และ ภายหลัง เป็น",
        "back": "มี กรณี ต้องหา อยู่ ก่อน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ขาด คุณสมบัติ เนื่องจาก กรณี ต้องหา - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม",
        "back": "นั้น ก็ดี ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ สั่ง - - - - - โดยพลัน แต่ ทั้งนี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง การ",
        "back": "ให้ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปฏิบัติ ไป ตาม อำนาจ และ หน้าที่ และ การ รับ เงินเดือน",
        "back": "ใด ที่ ผู้ นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "หรือ ผลประโยชน์ อื่น ใด ที่ ได้รับ - - - - - จาก ทางราชการ ก่อน มี",
        "back": "หรือ มี สิทธิ จะ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง - - - - - การ เข้า รับราชการ เป็นไป โดยสุจริต แล้ว ให้ ถือว่า เป็นการ",
        "back": "ให้ ออก นั้น และ ถ้า"
    },
    {
        "front": "- - - - - บำเหน็จ บำนาญ เหตุ ทดแทน ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ",
        "back": "สั่ง ให้ ออก เพื่อ รับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ ในกรณีที่ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน - - - - - ดำรงตำแหน่ง ไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ",
        "back": "สามัญ ว่าง ลง หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "ได้ และ เป็น กรณี ที่ มิได้ บัญญัติ - - - - - บริหาร ราชการ แผ่นดิน",
        "back": "ไว้ ใน กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - มีอำนาจ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน ที่ เห็นสมควร รักษาการในตำแหน่ง นั้น ได้",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ผู้ รักษาการในตำแหน่ง ตาม วรรค - - - - - ตำแหน่ง ที่ รักษาการ นั้น ในกรณีที่ มี",
        "back": "หนึ่ง ให้ มี อำนาจหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย อื่น กฎ ระเบียบ ข้อบังคับ มติ ของ คณะรัฐมนตรี มติ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "ตามกฎหมาย หรือ คำสั่ง ผู้บังคับบัญชา แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ดำรงตำแหน่ง นั้น ๆ เป็น - - - - - อย่างใด ก็ ให้ ผู้",
        "back": "กรรมการ หรือ ให้ มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "รักษาการในตำแหน่ง ทำหน้าที่ กรรมการ - - - - - ระหว่าง ที่ รักษาการในตำแหน่ง แล้วแต่ กรณี",
        "back": "หรือ มี อำนาจหน้าที่ อย่างนั้น ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "มาตรา ๖๙ ในกรณีที่ มีเหตุผล ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ ประจำ ส่วนราชการ เป็นการชั่วคราว โดย ให้ พ้น จาก ตำแหน่งหน้าที่ เดิม ได้ ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "การ ให้ ได้รับ เงินเดือน การ - - - - - ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ",
        "back": "แต่งตั้ง การ เลื่อน เงินเดือน การ"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "ในกรณีที่ มีเหตุผล ความจำเป็น ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ พ้น - - - - - อัตรา เงินเดือน ใน ตำแหน่ง เดิม โดย",
        "back": "จาก ตำแหน่งหน้าที่ และ ขาด จาก"
    },
    {
        "front": "ให้ รับ เงินเดือน ใน อัตรา กำลัง ทดแทน - - - - - ได้ ทั้งนี้ ให้",
        "back": "โดย มี ระยะเวลา ตามที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม - - - - - ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "การ ให้ พ้น - - - - - เงินเดือน การ แต่งตั้ง การ เลื่อน เงินเดือน การ",
        "back": "จาก ตำแหน่ง การ ให้ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ - - - - - ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป",
        "back": "ทาง วินัย และ การ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หมด ความจำเป็น หรือ ครบกำหนด ระยะเวลา การ - - - - - กำลัง ทดแทน ให้",
        "back": "ให้ รับ เงินเดือน ใน อัตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง - - - - - พ้น",
        "back": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "จาก การ รับ - - - - - และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง",
        "back": "เงินเดือน ใน อัตรา กำลัง ทดแทน"
    },
    {
        "front": "อื่น ใน ประเภท - - - - -",
        "back": "เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ในกรณีที่ - - - - - เพิก ถอนคำสั่ง แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เป็น",
        "back": "ศาลปกครอง มี คำพิพากษาถึงที่สุด สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ของ ก.พ.โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี ใน การ สั่งการ - - - - -",
        "back": "ตามสมควร เพื่อ เยียวยา และ แก้ไข"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ ตามที่เห็นสมควร ได้ หมวด ๔ การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ - - - - -",
        "back": "เสริมสร้าง แรงจูงใจ ใน การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ให้ ส่วนราชการ มี - - - - - เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ",
        "back": "หน้าที่ ดำเนินการ ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สามัญ มี คุณภาพ คุณธรรม จริยธรรม คุณภาพชีวิต มี ขวัญ และ กำลังใจ",
        "back": "แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ เพื่อให้ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ให้ เกิด - - - - - ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เห็นสมควร และ เพื่อ การ ประหยัด สำนักงาน ก.พ.จะ จัด ให้ - - - - -",
        "back": "มี การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ"
    },
    {
        "front": "เสริมสร้าง แรงจูงใจ แทน - - - - -",
        "back": "ส่วนราชการ ตาม วรรค หนึ่ง ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ผู้บังคับบัญชา ต้อง ปฏิบัติตน - - - - - และ เที่ยงธรรม และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ",
        "back": "ต่อ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา อย่าง มี คุณธรรม"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ดำรง - - - - -",
        "back": "ตน เป็น ข้าราชการ ที่ ดี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ข้าราชการพลเรือน - - - - - จรรยา และ ระเบียบวินัย และ ปฏิบัติ ราชการ อย่าง",
        "back": "สามัญ ผู้ใด ประพฤติตน อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ และ เกิด ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ ของ รัฐ ให้ - - - - - ตามควร",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา พิจารณา เลื่อน เงินเดือน ให้"
    },
    {
        "front": "แก่ กรณี ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.และ จะ ให้ - - - - - อาจ",
        "back": "บำเหน็จ ความชอบ อย่าง อื่น ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "เป็น คำชมเชย - - - - - ด้วย ก็ได้",
        "back": "เครื่อง เชิดชู เกียรติ หรือ รางวัล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ การ ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - หรือ ปฏิบัติ การวิจัย ในประเทศ",
        "back": "ไป ศึกษา เพิ่มเติม ฝึกอบรม ดูงาน"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ให้ ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่ ประเมินผล การปฏิบัติ - - - - - ประกอบ การพิจารณา",
        "back": "ราชการ ของ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา เพื่อ ใช้"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง และ เลื่อน เงินเดือน ทั้งนี้ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ผล การประเมิน ตาม วรรค - - - - - ใน การพัฒนา และ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ การปฏิบัติ ราชการ ด้วย",
        "back": "หนึ่ง ให้ นำไปใช้ เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถึง แก่ ความตาย เนื่องจาก การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ ผู้บังคับบัญชา พิจารณา",
        "back": "มาตรา ๗๗ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น กรณีพิเศษ เพื่อ ประโยชน์ ใน การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ หรือ ให้",
        "back": "เลื่อน เงินเดือน ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - กำหนด หมวด ๕ การรักษา จรรยา ข้าราชการ",
        "back": "สิทธิประโยชน์ อื่น ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ส่วนราชการ กำหนด ไว้ โดย มุ่ง ประสงค์",
        "back": "ต้อง รักษา จรรยา ข้าราชการ ตามที่"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น ข้าราชการ ที่ ดี มีเกียรติ และ - - - - - ใน เรื่อง ดังต่อไปนี้",
        "back": "ศักดิ์ศรี ความ เป็น ข้าราชการ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "(๑) การยึดมั่น และ ยืนหยัด ทำ ใน สิ่ง ที่ ถูกต้อง - - - - - ความรับผิดชอบ",
        "back": "(๒) ความ ซื่อสัตย์สุจริต และ"
    },
    {
        "front": "(๓) การ ปฏิบัติหน้าที่ ด้วย ความ - - - - -",
        "back": "โปร่งใส และ สามารถ ตรวจสอบ ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) การ ปฏิบัติหน้าที่ โดย - - - - - เป็นธรรม",
        "back": "ไม่ เลือก ปฏิบัติ อย่าง ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - งาน",
        "back": "(๕) การ มุ่ง ผลสัมฤทธิ์ ของ"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่วนราชการ กำหนด ข้อบังคับ ว่าด้วย จรรยา ข้าราชการ เพื่อให้ สอดคล้อง กับ - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ของ งาน ใน ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - -",
        "back": "ตาม หลักวิชา และ จรรยา วิชาชีพ"
    },
    {
        "front": "ใน การ กำหนด ข้อบังคับ ว่าด้วย จรรยา ข้าราชการ - - - - - ให้ มี การ",
        "back": "ตาม วรรค สอง ให้ จัด"
    },
    {
        "front": "รับฟัง ความคิดเห็น ของ ข้าราชการ และ ประกาศ - - - - -",
        "back": "ให้ ประชาชน ทราบ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม จรรยา ข้าราชการ อัน - - - - -",
        "back": "มิใช่ เป็นความ ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ตักเตือน นำ ไป ประกอบ การพิจารณา แต่งตั้ง เลื่อน เงินเดือน หรือ - - - - - ได้รับ",
        "back": "สั่ง ให้ ข้าราชการ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "การพัฒนา หมวด ๖ - - - - -",
        "back": "วินัย และ การรักษา วินัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ ข้าราชการพลเรือน - - - - - กระทำการ หรือไม่ กระทำการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน",
        "back": "สามัญ ต้อง รักษา วินัย โดย"
    },
    {
        "front": "หมวด นี้ - - - - -",
        "back": "โดย เคร่งครัด อยู่ เสมอ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ปฏิบัติ ราชการ ใน ต่างประเทศ นอกจาก ต้อง รักษา - - - - - หมวด",
        "back": "วินัย ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "นี้ แล้ว - - - - - หรือไม่ กระทำการ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ด้วย",
        "back": "ต้อง รักษา วินัย โดย กระทำการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สนับสนุน การปกครอง ระบอบประชาธิปไตย อัน มี พระมหากษัตริย์ ทรง เป็น ประมุข ด้วย ความบริสุทธิ์ใจ",
        "back": "มาตรา ๘๑ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง - - - - -",
        "back": "กระทำการ อันเป็น ข้อปฏิบัติ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - สุจริต และ เที่ยงธรรม",
        "back": "ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ด้วย ความซื่อสัตย์"
    },
    {
        "front": "(๒) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย กฎ - - - - - คณะรัฐมนตรี นโยบาย",
        "back": "ระเบียบ ของ ทางราชการ มติ ของ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐบาล - - - - -",
        "back": "และ ปฏิบัติตาม ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๓) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ เกิด ผลดี หรือ ความก้าวหน้า - - - - - เอาใจใส่",
        "back": "แก่ ราชการ ด้วย ความตั้งใจ อุตสาหะ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - -",
        "back": "รักษา ประโยชน์ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๔) ต้อง ปฏิบัติ - - - - - ใน หน้าที่ ราชการ โดยชอบด้วยกฎหมาย และ ระเบียบ ของ",
        "back": "ตามคำสั่ง ของ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง สั่ง"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ - - - - - แต่ ถ้า เห็น ว่า การปฏิบัติ ตามคำสั่ง นั้น จะ ทำให้",
        "back": "โดย ไม่ ขัดขืน หรือ หลีกเลี่ยง"
    },
    {
        "front": "เสียหาย แก่ ราชการ หรือ จะ - - - - - ทางราชการ จะ ต้อง เสนอ ความเห็น",
        "back": "เป็นการ ไม่ รักษา ประโยชน์ ของ"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ ทันที เพื่อให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ได้ เสนอ ความเห็น แล้ว ถ้า",
        "back": "ทบทวน คำสั่ง นั้น และ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เดิม ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ต้อง ปฏิบัติตาม",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ยืนยัน ให้ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง อุทิศ เวลา ของ ตน ให้ แก่ ราชการ จะ ละทิ้ง - - - - -",
        "back": "หรือ ทอดทิ้ง หน้าที่ ราชการ มิได้"
    },
    {
        "front": "(๖) ต้อง - - - - -",
        "back": "รักษา ความลับ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๗) ต้อง สุภาพ - - - - - ช่วยเหลือ กัน ใน การปฏิบัติ ราชการ ระหว่าง ข้าราชการ",
        "back": "เรียบร้อย รักษา ความสามัคคี และ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ด้วยกัน - - - - -",
        "back": "และ ผู้ ร่วม ปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๘) ต้อง ต้อนรับ ให้ ความสะดวก ให้ความเป็นธรรม และ ให้การ สงเคราะห์ แก่ ประชาชน ผู้ - - - - - ตน",
        "back": "ติดต่อ ราชการ เกี่ยวกับ หน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "(๙) ต้อง วางตน เป็นกลาง ทางการเมือง ใน การ - - - - - ปฏิบัติการ อื่น ที่",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ และ ใน การ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง กับ - - - - - ตามระเบียบ ของ ทางราชการ ว่าด้วย มารยาท ทางการเมือง ของ ข้าราชการ ด้วย",
        "back": "ประชาชน กับ จะ ต้อง ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตน และ รักษา เกียรติศักดิ์ ของ ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ของ ตน มิ ให้ เสื่อมเสีย",
        "back": "(๑๐) ต้อง รักษา ชื่อเสียง ของ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) กระทำการ อื่น ใด ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ข้อห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "ต้อง ไม่ กระทำการ ใด อันเป็น"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ไม่ รายงาน เท็จ ต่อ ผู้บังคับบัญชา การ รายงาน โดย - - - - -",
        "back": "ปกปิด ข้อความ ซึ่ง ควร ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "แจ้ง ถือว่า เป็นการ รายงาน เท็จ"
    },
    {
        "front": "(๒) ต้อง ไม่ ปฏิบัติ ราชการ อันเป็น - - - - - เว้นแต่ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน",
        "back": "การกระทำ การข้าม ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน"
    },
    {
        "front": "ขึ้นไป เป็น ผู้สั่ง - - - - - ชั่วครั้งคราว",
        "back": "ให้ กระทำ หรือ ได้รับอนุญาต เป็นพิเศษ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ผู้อื่น อาศัย ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ของ ตน หาประโยชน์ ให้ แก่ ตนเอง หรือ ผู้อื่น",
        "back": "ต้อง ไม่ อาศัย หรือ ยอมให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - หน้าที่ ราชการ",
        "back": "(๔) ต้อง ไม่ ประมาทเลินเล่อ ใน"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง - - - - - กระทำการ หา ผลประโยชน์ อัน อาจ ทำให้ เสีย ความ",
        "back": "ไม่ กระทำการ หรือ ยอมให้ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "เที่ยงธรรม หรือ - - - - - ของ ตน",
        "back": "เสื่อมเสีย เกียรติศักดิ์ ของ ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๖) ต้อง ไม่ เป็น กรรมการผู้จัดการ หรือ ผู้จัดการ - - - - - มี ลักษณะ งาน",
        "back": "หรือ ดำรงตำแหน่ง อื่น ใด ที่"
    },
    {
        "front": "คล้ายคลึง - - - - - บริษัท",
        "back": "กัน นั้น ใน ห้างหุ้นส่วน หรือ"
    },
    {
        "front": "(๗) ต้อง ไม่ กระทำการ - - - - - หรือ ข่มเหง กัน ใน การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "อย่างใด ที่ เป็นการ กลั่นแกล้ง กดขี่"
    },
    {
        "front": "(๘) ต้อง ไม่ กระทำการ อัน เป็นการ ล่วงละเมิด หรือ - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "คุกคาม ทางเพศ ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "(๙) ต้อง - - - - - ข่มเหง ประชาชน ผู้ ติดต่อ ราชการ",
        "back": "ไม่ ดูหมิ่น เหยียดหยาม กดขี่ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) - - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ไม่ กระทำการ อื่น ใด ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ปฏิบัติตาม ข้อ ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๑ และ มาตรา ๘๒ หรือ",
        "back": "๘๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ นั้น เป็น ผู้กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "ฝ่าฝืน ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ การกระทำ - - - - - ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ผิดวินัย ใน ลักษณะ ดังต่อไปนี้ เป็นความ"
    },
    {
        "front": "(๑) ปฏิบัติ หรือ ละเว้น การ - - - - - ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง แก่ ผู้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ โดยมิชอบ เพื่อให้ เกิด"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ผู้ใด หรือ ปฏิบัติ หรือ ละเว้น - - - - -",
        "back": "การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ โดยทุจริต"
    },
    {
        "front": "(๒) ละทิ้ง หรือ ทอดทิ้ง หน้าที่ - - - - - สมควร เป็นเหตุให้ เสียหาย แก่ ราชการ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ราชการ โดย ไม่ มีเหตุผล อัน"
    },
    {
        "front": "(๓) ละทิ้ง - - - - - เดียวกัน เป็นเวลา เกิน สิบห้า วัน โดย ไม่ มี",
        "back": "หน้าที่ ราชการ ติดต่อ ใน คราว"
    },
    {
        "front": "เหตุ อัน สมควร หรือ - - - - - ความจงใจ ไม่ ปฏิบัติ ตามระเบียบ ของ ทางราชการ",
        "back": "โดย มี พฤติการณ์ อัน แสดงถึง"
    },
    {
        "front": "(๔) กระทำการ อัน - - - - - ชั่ว อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ได้ ชื่อว่า เป็น ผู้ ประพฤติ"
    },
    {
        "front": "(๕) ดูหมิ่น เหยียดหยาม กดขี่ ข่มเหง หรือ ทำร้าย - - - - - ร้ายแรง",
        "back": "ประชาชน ผู้ ติดต่อ ราชการ อย่าง"
    },
    {
        "front": "(๖) กระทำความผิด อาญา จนได้ รับโทษ จำคุก หรือ โทษ ที่ - - - - - คำพิพากษาถึงที่สุด",
        "back": "หนัก กว่า โทษ จำคุก โดย"
    },
    {
        "front": "ให้ จำคุก หรือ ให้ รับโทษ ที่ - - - - - เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "หนัก กว่า โทษ จำคุก เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๗) ละเว้น การกระทำ หรือ กระทำการ ใด ๆ - - - - - ๘๒ หรือ ฝ่าฝืน",
        "back": "อัน เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓ อัน - - - - - ร้ายแรง",
        "back": "เป็นเหตุให้ เสียหาย แก่ ราชการ อย่าง"
    },
    {
        "front": "(๘) ละเว้น - - - - - อัน เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๐ วรรค สอง",
        "back": "การกระทำ หรือ กระทำการ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ฝ่าฝืน ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓ (๑๐) ที่ มี กฎ ก.พ.กำหนดให้ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "และ มาตรา ๘๒ (๑๑) หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ กฎ ก.พ.ตาม มาตรา ๘๐ วรรค สอง - - - - - (๘) และ",
        "back": "มาตรา ๘๒ (๑๑) มาตรา ๘๓"
    },
    {
        "front": "(๑๐) และ มาตรา ๘๕ (๘) ให้ ใช้ สำหรับ การกระทำ - - - - - ก.พ.ดังกล่าว ใช้ บังคับ",
        "back": "ที่ เกิดขึ้น ภาย หลังจากที่ กฎ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ ให้ ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่ เสริมสร้าง - - - - - และ ป้องกัน มิ",
        "back": "และ พัฒนา ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา มีวินัย"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา - - - - - และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย - - - - - มี เหตุ อัน",
        "back": "จะ ต้อง ได้รับ โทษทางวินัย เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ควร งด โทษ ตามที่ - - - - - การ ดำเนินการ ทาง วินัย โทษทางวินัย",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน หมวด ๗"
    },
    {
        "front": "มี ๕ สถาน ดังต่อไปนี้ - - - - - (๓) ลด เงินเดือน",
        "back": "(๑) ภาคทัณฑ์ (๒) ตัดเงินเดือน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๔) ปลดออก (๕) ไล่ออก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ การ ลงโทษ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ต้อง สั่ง ลงโทษ ให้",
        "back": "ให้ ทำเป็น คำสั่ง ผู้สั่ง ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม กับ ความผิด และ ต้อง เป็นไป - - - - - อคติ โดย ใน คำสั่ง",
        "back": "ด้วย ความยุติธรรม และ โดย ปราศจาก"
    },
    {
        "front": "ลงโทษ ให้ แสดงว่า ผู้ ถูก ลงโทษ กระทำ - - - - - ตาม มาตรา ใด",
        "back": "ผิดวินัย ใน กรณี ใด และ"
    },
    {
        "front": "หมวด ๗ - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ - - - - - กรณี เป็นที่ สงสัย ว่า ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ",
        "back": "เมื่อ มี การกล่าวหา หรือ มี"
    },
    {
        "front": "ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่ ต้อง - - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "รายงาน ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "๕๗ ทราบ โดยเร็ว - - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ดำเนิน การตาม",
        "back": "และ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - โดย ปราศจาก อคติ",
        "back": "นี้ โดยเร็ว ด้วย ความยุติธรรม และ"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา หรือ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - ละเลย ไม่ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง - - - - - ให้ ถือว่า ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "หรือ ปฏิบัติหน้าที่ โดย ไม่ สุจริต"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - หมวด นี้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ตาม"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา ระดับ ต่ำ ลง ไป ปฏิบัติ",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ จะ มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "แทน ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ ก.พ.กำหนด ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มาตรา ๙๐ หรือ ความ ดังกล่าว ปรากฏ ต่อ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง",
        "back": "๙๑ เมื่อ ได้รับ รายงาน ตาม"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา ๕๗",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "รีบ ดำเนินการ หรือ สั่ง - - - - - ใน เบื้องต้น ว่า กรณี มีมูล ที่",
        "back": "ให้ ดำเนิน การสืบสวน หรือ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ควร กล่าว หาว่า - - - - - ถ้า เห็น ว่า กรณี ไม่ มีมูล ที่",
        "back": "ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ควร กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย ก็ - - - - -",
        "back": "ให้ ยุติ เรื่อง ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เห็น ว่า มีมูล ที่ ควร กล่าว หาว่า - - - - - โดย มี",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "พยานหลักฐาน ใน เบื้องต้น อยู่แล้ว ให้ ดำเนินการ ต่อไป ตาม - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มาตรา ๙๒ หรือ มาตรา ๙๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ ผล การสืบสวน หรือ พิจารณา - - - - - กรณี มีมูล ถ้า",
        "back": "ตาม มาตรา ๙๑ ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "ความผิด - - - - - ร้ายแรง และ ได้ แจ้ง ข้อกล่าวหา และ สรุป พยานหลักฐาน ให้",
        "back": "นั้น มิใช่ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง"
    },
    {
        "front": "ผู้ถูกกล่าวหา - - - - - ผู้ถูกกล่าวหา แล้ว ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "ทราบ พร้อมทั้ง รับฟัง คำชี้แจง ของ"
    },
    {
        "front": "๕๗ เห็น ว่า - - - - - ข้อกล่าวหา ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง ลงโทษ ตามควร แก่",
        "back": "ผู้ถูกกล่าวหา ได้ กระ ทำผิด ตาม"
    },
    {
        "front": "กรณี โดย ไม่ - - - - -",
        "back": "ตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - เห็น",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ไม่ - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว สั่ง ยุติ เรื่อง",
        "back": "ได้ กระ ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ ในกรณีที่ ผล การสืบสวน หรือ พิจารณา ตาม - - - - - มีมูล อัน",
        "back": "มาตรา ๙๑ ปรากฏ ว่า กรณี"
    },
    {
        "front": "เป็นความ - - - - - ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ แต่งตั้ง คณะกรรมการ",
        "back": "ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "- - - - - แจ้ง ข้อกล่าวหา และ สรุป พยานหลักฐาน ให้ ผู้ถูกกล่าวหา ทราบ พร้อมทั้ง รับฟัง",
        "back": "สอบสวน ใน การ สอบสวน ต้อง"
    },
    {
        "front": "คำชี้แจง ของ ผู้ถูกกล่าวหา เมื่อ คณะกรรมการ - - - - - ผล การ สอบสวน และ ความเห็น",
        "back": "สอบสวน ดำเนินการ เสร็จ ให้ รายงาน"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - -",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ๕๗ เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ไม่ ได้ กระ",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา - - - - - ถ้า เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ได้ กระ ทำผิด",
        "back": "ให้ สั่ง ยุติ เรื่อง แต่"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - มาตรา ๙๖ หรือ มาตรา ๙๗ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ข้อกล่าวหา ให้ ดำเนินการ ต่อไป ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ การ แต่งตั้ง - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง ต่างกัน หรือ ต่างกรม",
        "back": "คณะกรรมการ สอบสวน สำหรับ กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่าง กระทรวง กัน ถูก กล่าว หาว่า กระทำ - - - - -",
        "back": "ผิดวินัย ร่วมกัน ให้ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ในกรม เดียวกัน ที่ - - - - - หาว่า กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "อธิบดี หรือ ปลัดกระทรวง ถูก กล่าว"
    },
    {
        "front": "ร่วมกับ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ให้ ปลัดกระทรวง หรือ รัฐมนตรี ว่าการ - - - - - แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน",
        "back": "กระทรวง แล้วแต่ กรณี เป็น ผู้สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๒) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย ร่วมกัน ให้",
        "back": "ต่างกรม ใน กระทรวง เดียวกัน ถูก"
    },
    {
        "front": "ปลัดกระทรวง เป็น ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ - - - - - ปลัดกระทรวง ถูก กล่าวหา ร่วม ด้วย",
        "back": "สอบสวน เว้นแต่ เป็น กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๓) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - หาว่า กระทำ ผิดวินัย ร่วมกัน ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ต่าง กระทรวง กัน ถูก กล่าว"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - - เว้นแต่ เป็น กรณี ที่",
        "back": "๕๗ ร่วมกัน แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "มี ผู้ถูกกล่าวหา ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง ร่วม ด้วย ให้ นายกรัฐมนตรี - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๔) สำหรับ กรณี อื่น ให้ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - ทาง วินัย ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "และ ระยะเวลา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นความ ผิดที่ ปรากฏ ชัดแจ้ง ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.จะ ดำเนินการ ทาง - - - - -",
        "back": "วินัย โดย ไม่ต้อง สอบสวน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย อย่าง - - - - - มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "ไม่ ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "บรรจุ - - - - - ภาคทัณฑ์ ตัดเงินเดือน หรือ ลด เงินเดือน ตามควร แก่ กรณี ให้ เหมาะสม กับ ความผิด",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี มี - - - - - นำมา ประกอบ การพิจารณา ลดโทษ ก็ได้ แต่ สำหรับ",
        "back": "เหตุ อัน ควร ลดหย่อน จะ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - กรณี กระทำ ผิดวินัย เล็กน้อย",
        "back": "ลงโทษ ภาคทัณฑ์ ให้ ใช้ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี กระทำ - - - - - อัน ควร งด โทษ จะ งด โทษ",
        "back": "ผิดวินัย เล็กน้อย และ มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "ให้ โดย ให้ ทำ ทัณฑ์บน เป็น หนังสือ - - - - -",
        "back": "หรือ ว่ากล่าว ตักเตือน ก็ได้"
    },
    {
        "front": "การ ลงโทษ - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ จะ มีอำนาจ",
        "back": "ตาม มาตรา นี้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "สั่ง ลงโทษ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ใน สถาน โทษ และ อัตรา โทษ ใด - - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ได้ เพียงใด ให้ เป็นไป ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๗ - - - - - สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้ ลงโทษ",
        "back": "ภายใต้ บังคับ วรรค สอง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ปลดออก หรือ ไล่ออก ตาม ความร้ายแรง แห่ง กรณี ถ้า มี เหตุ - - - - -",
        "back": "อัน ควร ลดหย่อน จะ นำมา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ห้าม มิ ให้ ลดโทษ ลง ต่ำกว่า ปลดออก",
        "back": "ประกอบ การพิจารณา ลดโทษ ก็ได้ แต่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ สอบสวน หรือ ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน ตาม - - - - - ผู้มีอำนาจ",
        "back": "มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง",
        "back": "ตาม มาตรา ๙๔ เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ส่ง เรื่อง ให้ อ.ก.พ.จังหวัด - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.กรม หรือ อ.ก.พ.กระทรวง ซึ่ง ผู้ถูกกล่าวหา"
    },
    {
        "front": "สังกัด อยู่ แล้วแต่ กรณี พิจารณา - - - - - ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ",
        "back": "เมื่อ อ.ก.พ.ดังกล่าว มีมติ เป็น ประการ"
    },
    {
        "front": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง หรือ - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามนั้น ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก.พ.",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ - - - - - วรรค",
        "back": "ไม่ ใช้อำนาจ ตาม มาตรา ๙๓"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มาตรา ๙๔ หรือ มาตรา - - - - - ๕๗ ระดับ เหนือ ขึ้นไป มีอำนาจ",
        "back": "นี้ ให้ ผู้บังคับบัญชา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง มาตรา ๙๔ - - - - -",
        "back": "หรือ มาตรา นี้ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี สิทธิ ได้รับ บำเหน็จ บำนาญ เสมือน ว่า ผู้ นั้น ลา ออกจาก ราชการ",
        "back": "ผู้ใด ถูก ลงโทษ ปลดออก ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ผู้บังคับบัญชา หรือ ให้ ถ้อยคำ ใน ฐานะ พยาน",
        "back": "สามัญ ผู้ใด ให้ ข้อมูล ต่อ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้ - - - - - ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ของ ทางราชการ อัน เป็นประโยชน์ และ",
        "back": "มี หน้าที่ สืบสวนสอบสวน หรือ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาจ พิจารณา ให้ บำเหน็จ ความชอบ เป็น กรณีพิเศษ ได้",
        "back": "เป็นผลดี ยิ่ง ต่อ ทางราชการ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด อยู่ ใน ฐานะ ที่ - - - - - กระทำ ผิดวินัย กับ",
        "back": "อาจจะ ถูก กล่าว หาว่า ร่วม"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ อื่น ให้ ข้อมูล ต่อ ผู้บังคับบัญชา หรือ ให้ - - - - - บุคคล ตาม",
        "back": "ถ้อยคำ ต่อ บุคคล หรือ คณะ"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง เกี่ยวกับ - - - - - มา จน เป็นเหตุให้ มี การ สอบสวน",
        "back": "การกระทำ ผิดวินัย ที่ ได้ กระทำ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ทาง วินัย แก่ - - - - - ผู้บังคับบัญชา อาจ ใช้ ดุลพินิจ กัน ผู้",
        "back": "ผู้ เป็นต้นเหตุ แห่ง การกระทำ ผิด"
    },
    {
        "front": "นั้น ไว้ - - - - - โทษทางวินัย ตามควร แก่ กรณี ได้",
        "back": "เป็น พยาน หรือ พิจารณา ลด"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ให้ - - - - - ฐานะ พยาน ตาม วรรค หนึ่ง หรือ",
        "back": "ข้อมูล หรือ ให้ ถ้อยคำ ใน"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง อันเป็น เท็จ ให้ ถือว่า - - - - -",
        "back": "ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ การ ให้ - - - - - การ ลดโทษ และ การ ให้",
        "back": "บำเหน็จ ความชอบ การกัน เป็น พยาน"
    },
    {
        "front": "ความ คุ้มครอง พยาน - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "กฎ ก.พ.ว่าด้วย การ - - - - - จะ กำหนด หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ สำนักงาน",
        "back": "คุ้มครอง พยาน ตาม วรรค สี่"
    },
    {
        "front": "ก.พ.หรือ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - - หรือ ดำเนินการ",
        "back": "๕๗ จะ ดำเนินการ ย้าย โอน"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด โดย ไม่ต้อง ได้รับ ความยินยอม หรือ เห็นชอบ จาก - - - - - และ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ของ ข้าราชการ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม ขั้นตอน หรือ กระบวนการ ตามที่ - - - - - ก็ได้",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๙ - - - - - ๙๓ วรรค หนึ่ง เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ",
        "back": "ให้ กรรมการ สอบสวน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ มีอำนาจ เช่นเดียวกับ พนักงานสอบสวน ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ - - - - - และ",
        "back": "อาญา เพียง เท่าที่ เกี่ยวกับ อำนาจ"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ของ - - - - - มีอำนาจ ดังต่อไปนี้ ด้วย คือ",
        "back": "กรรมการ สอบสวน และ โดยเฉพาะ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) เรียก ให้ กระทรวง กรม ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ - - - - - ห้างหุ้นส่วน บริษัท ชี้แจง",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ส่ง เอกสาร และ หลักฐาน ที่ - - - - - ในสังกัด มา ชี้แจง หรือ",
        "back": "เกี่ยวข้อง ส่ง ผู้แทน หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ให้ ถ้อยคำ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ เรื่อง ที่ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใด ๆ มา ชี้แจง หรือ ให้ ถ้อยคำ หรือ ให้ ส่ง",
        "back": "(๒) เรียก ผู้ถูกกล่าวหา หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "เอกสาร - - - - - สอบสวน",
        "back": "และ หลักฐาน เกี่ยวกับ เรื่อง ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ [3] ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ซึ่ง ออกจาก ราชการ - - - - - มี",
        "back": "อัน มิใช่ เพราะ เหตุ ตาย"
    },
    {
        "front": "กรณี ถูก กล่าวหา - - - - - ว่า ขณะ รับราชการ ได้ กระทำ หรือ ละเว้น",
        "back": "เป็น หนังสือ ก่อน ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "กระทำการ ใด อัน เป็นความ ผิดวินัย - - - - - ต่อ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ นั้น",
        "back": "อย่าง ร้ายแรง ถ้า เป็น การกล่าวหา"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่อ ผู้ มี หน้าที่ สืบสวนสอบสวน หรือ - - - - - ทางราชการ หรือ เป็น",
        "back": "ตรวจสอบ ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ของ"
    },
    {
        "front": "การกล่าวหา ของ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ นั้น หรือ มี - - - - - ต้องหา คดีอาญา",
        "back": "กรณี ถูก ฟ้อง คดีอาญา หรือ"
    },
    {
        "front": "ก่อน ออกจาก ราชการ ว่า - - - - - อาญา อัน มิใช่ เป็นความ ผิดที่ ได้",
        "back": "ใน ขณะ รับราชการ ได้ กระทำความผิด"
    },
    {
        "front": "กระทำโดยประมาท ที่ - - - - - ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง วินัย มีอำนาจ ดำเนิน การสืบสวน หรือ",
        "back": "ไม่ เกี่ยวกับ ราชการ หรือ ความผิดลหุโทษ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา - - - - - ลงโทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน หมวด นี้ ต่อไป ได้",
        "back": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ สั่ง"
    },
    {
        "front": "เสมือน ว่า ผู้ นั้น - - - - - ต้อง สั่ง ลงโทษ ภายใน สาม ปี",
        "back": "ยัง มิได้ ออกจาก ราชการ แต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ",
        "back": "นับแต่ วันที่ ผู้ นั้น ออกจาก"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า เป็น การกล่าวหา หรือ ฟ้อง คดีอาญา - - - - -",
        "back": "หรือ ต้องหา คดีอาญา หลังจากที่ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "สามัญ ผู้ใด ออกจาก ราชการ แล้ว ให้ ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง - - - - - พิจารณา",
        "back": "วินัย มีอำนาจ ดำเนิน การสืบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ สั่ง ลงโทษ ตามที่ - - - - - ต่อไป ได้ เสมือน",
        "back": "บัญญัติ ไว้ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ว่า ผู้ นั้น ยัง - - - - - เริ่ม ดำเนินการ สอบสวน ภายใน หนึ่ง ปี",
        "back": "มิได้ ออกจาก ราชการ โดย ต้อง"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ ผู้ - - - - - สั่ง ลงโทษ ภายใน สาม ปี นับแต่ วันที่",
        "back": "นั้น ออกจาก ราชการ และ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ สำหรับ กรณี ที่ - - - - - มาตรา ๙๕ วรรค",
        "back": "เป็นความ ผิดที่ ปรากฏ ชัดแจ้ง ตาม"
    },
    {
        "front": "สอง - - - - - สาม ปี นับแต่ วันที่ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ",
        "back": "จะ ต้อง สั่ง ลงโทษ ภายใน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ศาลปกครอง มี คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ เพิก ถอนคำสั่ง ลงโทษ หรือ องค์กร - - - - -",
        "back": "พิจารณา อุทธรณ์ คำสั่ง ลง โทษทางวินัย"
    },
    {
        "front": "หรือ องค์กร ตรวจสอบ ราย งานการ ดำเนินการ ทาง วินัย - - - - - ให้ เพิก",
        "back": "มี คำวินิจฉัย ถึงที่สุด หรือ มีมติ"
    },
    {
        "front": "ถอนคำสั่ง ลงโทษ ตาม วรรค - - - - - เหตุ กระบวนการ ดำเนินการ ทาง วินัย ไม่",
        "back": "หนึ่ง หรือ วรรค สอง เพราะ"
    },
    {
        "front": "ชอบด้วยกฎหมาย ให้ ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง วินัย ดำเนินการ ทาง วินัย - - - - - นับแต่",
        "back": "ให้ แล้วเสร็จ ภายใน สอง ปี"
    },
    {
        "front": "วันที่ มี - - - - - หรือ มีมติ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "คำพิพากษาถึงที่สุด หรือ มี คำวินิจฉัย ถึงที่สุด"
    },
    {
        "front": "- - - - - วรรค หนึ่ง วรรค สอง และ วรรค สาม ถ้า ผล การ",
        "back": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย ตาม"
    },
    {
        "front": "สอบสวน พิจารณา ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น - - - - - ก็ ให้ งด โทษ",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย อย่าง ไม่ ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "ความใน มาตรา นี้ มิ ให้ ใช้ บังคับ - - - - - สั่ง ให้ ออกจาก",
        "back": "แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง ถูก"
    },
    {
        "front": "ราชการ ไว้ - - - - -",
        "back": "ก่อน ตาม มาตรา ๑๐๑"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐/๑ [4] ในกรณีที่ คณะกรรมการ ป้องกัน และ ปราบปราม การ ทุจริต - - - - -",
        "back": "แห่งชาติ หรือ คณะกรรมการ ป้องกัน และ"
    },
    {
        "front": "ปราบปราม การ ทุจริต - - - - - ความผิด ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ซึ่ง ออกจาก ราชการ",
        "back": "ใน ภาครัฐ มีมติ ชี้ มูล"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ สั่ง ลงโทษ แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "แล้ว การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ไว้ ใน กฎหมาย ประกอบ - - - - - การ",
        "back": "รัฐธรรมนูญ ว่าด้วย การป้องกัน และ ปราบปราม"
    },
    {
        "front": "ทุจริต หรือ กฎหมาย ว่าด้วย - - - - - และ ปราบปราม การ ทุจริต แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มาตรการ ของ ฝ่ายบริหาร ใน การป้องกัน"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย ตาม วรรค หนึ่ง หาก - - - - - ผิดวินัย อย่าง",
        "back": "ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น กระทำ"
    },
    {
        "front": "ไม่ ร้ายแรง - - - - -",
        "back": "ก็ ให้ งด โทษ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๑ - - - - - ถูก กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง จน",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด มี กรณี"
    },
    {
        "front": "ถูก ตั้ง กรรมการ สอบสวน หรือ ถูก ฟ้อง คดีอาญา หรือ ต้อง - - - - -",
        "back": "หาว่า กระทำความผิด อาญา เว้นแต่ เป็นความ"
    },
    {
        "front": "ผิดที่ ได้ - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "พักราชการ หรือ - - - - - ก่อน เพื่อ รอ ฟัง ผล การ สอบสวน หรือ",
        "back": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ไว้"
    },
    {
        "front": "พิจารณา หรือ - - - - -",
        "back": "ผล แห่ง คดี ได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า ภายหลัง - - - - - พิจารณา ว่า ผู้ นั้น มิได้ กระ ทำผิด หรือ",
        "back": "ปรากฏ ผล การ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "กระ ทำผิด ไม่ ถึงกับ - - - - - ไล่ออก และ ไม่ มี กรณี ที่จะ",
        "back": "จะ ถูก ลงโทษ ปลดออก หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อื่น ก็ ให้ ผู้มีอำนาจ ดังกล่าว สั่ง ให้ ผู้ นั้น กลับ",
        "back": "ต้อง ออกจาก ราชการ ด้วย เหตุ"
    },
    {
        "front": "เข้า ปฏิบัติ - - - - - ใน ตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท",
        "back": "ราชการ หรือ กลับ เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "เดียวกัน และ - - - - - ประเภท และ ระดับ ที่ ก.พ.กำหนด ทั้งนี้ ผู้ นั้น",
        "back": "ระดับ เดียวกัน หรือ ใน ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ต้อง มี คุณสมบัติ ตรง ตาม - - - - -",
        "back": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ มี การ สั่ง - - - - - หรือ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน",
        "back": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด พักราชการ"
    },
    {
        "front": "แล้ว ภายหลัง ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น มี กรณี ถูก - - - - - ร้ายแรง",
        "back": "กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย อย่าง"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี อื่น อีก ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - ดำเนิน การสืบสวน",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "หรือ พิจารณา และ แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน ตาม มาตรา ๙๓ - - - - - บัญญัติ",
        "back": "ตลอดจน ดำเนินการ ทาง วินัย ตามที่"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน หมวด นี้ ต่อไป ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ สั่ง ให้ ผู้ ถูก สั่ง ให้ - - - - - เข้า รับราชการ หรือ",
        "back": "ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน กลับ"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ผู้ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ - - - - - เหตุ อื่น",
        "back": "ไว้ ก่อน ออกจาก ราชการ ด้วย"
    },
    {
        "front": "ที่ มิใช่ เป็นการ ลงโทษ เพราะ กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง - - - - - สถานภาพ",
        "back": "ก็ ให้ ผู้ นั้น มี"
    },
    {
        "front": "เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตลอด ระยะเวลา ระหว่าง ที่ - - - - - ไว้ ก่อน เสมือน",
        "back": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถูก สั่ง พักราชการ",
        "back": "ว่า ผู้ นั้น เป็น ผู้"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน เงิน อื่น ที่ จ่าย เป็น - - - - - และ การ จ่าย เงิน",
        "back": "รายเดือน และ เงินช่วยเหลือ อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ของ ผู้ ถูก สั่ง พักราชการ - - - - - ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน",
        "back": "และ ผู้ ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง พักราชการ ให้ สั่ง พัก ตลอดเวลา ที่ สอบสวน หรือ - - - - -",
        "back": "พิจารณา เว้นแต่ ผู้ ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "พักราชการ ผู้ใด ได้ - - - - - ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำร้องทุกข์ เห็น ว่า สมควร สั่ง",
        "back": "ร้องทุกข์ ตาม มาตรา ๑๒๒ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ นั้น กลับ เข้า ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ก่อน - - - - - เนื่องจาก พฤติการณ์",
        "back": "การ สอบสวน หรือ พิจารณา เสร็จสิ้น"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ ถูก สั่ง พักราชการ ไม่ เป็น - - - - - พิจารณา และ ไม่",
        "back": "อุปสรรค ต่อ การ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "ก่อให้เกิด - - - - - หรือ เนื่องจาก การ ดำเนินการ ทาง วินัย ได้ ล่วงพ้น หนึ่ง",
        "back": "ความ ไม่ สงบ เรียบร้อย ต่อไป"
    },
    {
        "front": "ปี นับ แต่วัน พักราชการ แล้ว ยัง ไม่ - - - - - พักราชการ ไม่ มี",
        "back": "แล้วเสร็จ และ ผู้ ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - พักราชการ สั่ง ให้ ผู้ นั้น กลับ เข้า ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ก่อน",
        "back": "พฤติกรรม ดังกล่าว ให้ ผู้มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ สอบสวน หรือ พิจารณา เสร็จสิ้น"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หก มา ใช้ - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน ด้วย",
        "back": "บังคับ กับ กรณี ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เกี่ยวกับ การ สั่ง - - - - - ราชการ ไว้ ก่อน ระยะเวลา",
        "back": "พักราชการ การ สั่ง ให้ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "ให้ พักราชการ และ ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน การ ให้ - - - - -",
        "back": "กลับ เข้า ปฏิบัติ ราชการ หรือ"
    },
    {
        "front": "กลับ เข้า รับราชการ และ การ ดำเนินการ เพื่อให้ - - - - - พิจารณา ให้ เป็นไป",
        "back": "เป็นไปตาม ผล การ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใน ส่วนราชการ ที่ มี กฎหมาย ว่าด้วย วินัย ข้าราชการ โดยเฉพาะ",
        "back": "๑๐๒ การ ลงโทษ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ร้ายแรง ตาม พระราชบัญญัติ นี้ จะ ลงโทษ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กรณี เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ไม่"
    },
    {
        "front": "หรือ ลงทัณฑ์ หรือ ลงโทษ ตามกฎหมาย ว่าด้วย วินัย ข้าราชการ นั้น - - - - - พฤติการณ์",
        "back": "อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามควร แก่ กรณี และ"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ถ้า เป็น กรณี - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ว่า จะ",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ตาม"
    },
    {
        "front": "ได้ ลงทัณฑ์ - - - - - หรือไม่ ให้ ผู้บังคับบัญชา พิจารณา ดำเนินการ ตามที่ กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "หรือ ลงโทษ ตามกฎหมาย ดังกล่าว แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ลงโทษ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ลงทัณฑ์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย วินัย",
        "back": "๑๐๓ เมื่อ ผู้บังคับบัญชา ได้ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ โดยเฉพาะ - - - - - งด โทษ แล้ว ให้ รายงาน อ.ก.พ.กระทรวง ซึ่ง ผู้",
        "back": "หรือ สั่ง ยุติ เรื่อง หรือ"
    },
    {
        "front": "ถูก ดำเนินการ ทาง วินัย สังกัด อยู่ เพื่อ พิจารณา - - - - - วินัย กับ",
        "back": "เว้นแต่ เป็น กรณี ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรณี ดำเนินการ ทาง วินัย ตาม มติ อ.ก.พ.กระทรวง ตาม มาตรา ๙๗",
        "back": "ข้าราชการ ต่าง กระทรวง กัน หรือ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง ให้ รายงาน - - - - -",
        "back": "ก.พ.ทั้งนี้ ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.เห็น ว่าการ ดำเนินการ ทาง วินัย - - - - - หาก มีมติ",
        "back": "เป็นการ ไม่ ถูกต้อง หรือไม่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.มีมติ",
        "back": "เป็น ประการ ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม - - - - - ดำเนิน การตาม มาตรา ๑๐๔ ให้ ก.พ.มีอำนาจ สอบสวน",
        "back": "วรรค สอง และ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ใหม่ - - - - - หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๙๕",
        "back": "หรือ สอบสวน เพิ่มเติม ได้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๔ ใน - - - - - มาตรา ๙๗ วรรค สอง หรือ มาตรา ๑๐๓",
        "back": "การ ดำเนินการ ของ อ.ก.พ.กระทรวง ตาม"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง หาก ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง เป็น กรรมการ ใน - - - - - ของ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "อ.ก.พ.กระทรวง ดังกล่าว เห็น ว่าการ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "หรือ มติ อ.ก.พ.กระทรวง เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ไม่ เหมาะสม ให้ รายงาน ก.พ.เพื่อ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ดำเนินการ ตามควร แก่ กรณี ต่อไป และ - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง",
        "back": "เมื่อ ก.พ.มีมติ เป็น ประการ ใด"
    },
    {
        "front": "หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.มีมติ ทั้งนี้ - - - - - อุทธรณ์ คำสั่ง ลงโทษ",
        "back": "เว้นแต่ ผู้ ถูก ลงโทษ ได้"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ก.พ.แจ้ง มติ ต่อ ก.พ.ค.เพื่อ ประกอบ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์",
        "back": "ต่อ ก.พ.ค.ใน กรณี เช่นนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๕ เมื่อ มี กรณี เพิ่ม โทษ ลดโทษ - - - - - ผู้สั่ง มี",
        "back": "งด โทษ หรือ ยกโทษ ให้"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ใหม่ และ ใน - - - - - คำสั่ง ลงโทษ เดิม พร้อมทั้ง ระบุ วิธีการ",
        "back": "คำสั่ง ดังกล่าว ให้ สั่ง ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ เกี่ยวกับ โทษ ที่ ได้รับ ไป แล้ว ทั้งนี้ ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง โอน มา - - - - - กรณี กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๔ ผู้ใด มี"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน วัน โอน มา บรรจุ ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ - - - - - ทาง",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "วินัย ตาม หมวด นี้ โดย อนุโลม แต่ ถ้า เป็นเรื่อง ที่อยู่ - - - - -",
        "back": "ใน ระหว่าง การสืบสวน หรือ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "หรือ สอบสวน ของ ผู้บังคับบัญชา เดิม ก่อน วัน โอน - - - - - หรือ สอบสวน",
        "back": "ก็ ให้ สืบสวน หรือ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ต่อไป จน เสร็จ แล้ว ส่ง - - - - - สามัญ ผู้ นั้น พิจารณา ดำเนินการ",
        "back": "เรื่อง ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ต่อไป ตาม หมวด นี้ โดย - - - - - สั่ง ลง โทษทางวินัย ให้ พิจารณา",
        "back": "อนุโลม แต่ ทั้งนี้ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ตาม ความผิด และ - - - - - งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ",
        "back": "ลงโทษ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "ที่ โอน มา นั้น แล้วแต่ กรณี - - - - - ออกจาก ราชการ",
        "back": "หมวด ๘ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๗ ข้าราชการพลเรือน - - - - - (๑) ตาย",
        "back": "สามัญ ออกจาก ราชการ เมื่อ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ",
        "back": "พ้น จาก ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "(๓) ลา ออกจาก ราชการ และ ได้รับอนุญาต ให้ - - - - - ตาม มาตรา ๑๐๙",
        "back": "ลาออก หรือ การ ลาออก มีผล"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๗ มาตรา ๑๐๑ มาตรา ๑๑๐ หรือ มาตรา ๑๑๑ หรือ",
        "back": "ถูก สั่ง ให้ ออก ตาม"
    },
    {
        "front": "(๕) ถูก สั่ง - - - - -",
        "back": "ลงโทษ ปลดออก หรือ ไล่ออก"
    },
    {
        "front": "วัน ออกจาก ราช การตาม (๔) และ - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "(๕) ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด เมื่อ อายุ ครบ หกสิบ ปี - - - - -",
        "back": "บริบูรณ์ ใน สิ้น ปีงบประมาณ และ"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ มีความจำเป็น ที่จะ ให้ - - - - - ทางวิชาการ หรือ หน้าที่ ที่ ต้อง ใช้",
        "back": "รับราชการ ต่อไป เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ใน"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ เฉพาะตัว ใน ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๖ (๓) (ง) - - - - - หรือ",
        "back": "หรือ (จ) หรือ (๔) (ค)"
    },
    {
        "front": "- - - - - อีก ไม่ เกิน สิบ ปี ก็ได้ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "(ง) จะ ให้ รับราชการ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ - - - - - ลา ออกจาก ราชการ ให้ ยื่น หนังสือ ขอ ลาออก",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประสงค์ จะ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง โดย ยื่น ล่วงหน้า ก่อน - - - - - สามสิบ",
        "back": "วัน ขอ ลาออก ไม่ น้อยกว่า"
    },
    {
        "front": "วัน เพื่อให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เป็น ผู้พิจารณา - - - - -",
        "back": "ก่อน วัน ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - หนังสือ ขอ ลาออก ล่วงหน้า น้อยกว่า สามสิบ วัน และ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ผู้ ประสงค์ จะ ลาออก ยื่น"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เห็น ว่า มีเหตุผล - - - - -",
        "back": "และ ความจำเป็น จะ อนุญาต ให้"
    },
    {
        "front": "ลาออก ตาม - - - - -",
        "back": "วันที่ ขอ ลาออก ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เห็น - - - - -",
        "back": "ว่า จำเป็น เพื่อ ประโยชน์ แก่"
    },
    {
        "front": "ราชการ จะ ยับยั้ง การ ลาออก ไว้ เป็นเวลา ไม่ - - - - - แต่วัน ขอ",
        "back": "เกิน เก้า สิบ วัน นับ"
    },
    {
        "front": "ลาออก ก็ได้ ใน กรณี เช่นนั้น ถ้า ผู้ - - - - - ก่อน ครบกำหนด ระยะเวลา",
        "back": "ขอ ลาออก มิได้ ถอน ใบลาออก"
    },
    {
        "front": "การยับยั้ง ให้ ถือ ว่าการ ลาออก นั้น มีผล เมื่อ ครบกำหนด เวลา - - - - -",
        "back": "ตามที่ ได้ ยับยั้ง ไว้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มิได้ - - - - -",
        "back": "ยับยั้ง ตาม วรรค สาม ให้การ"
    },
    {
        "front": "ลาออก นั้น - - - - -",
        "back": "มีผล ตั้ง แต่วัน ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประสงค์ จะ ลา ออกจาก ราชการ เพื่อ - - - - -",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ใน องค์กรอิสระ ตาม รัฐธรรมนูญ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ทางการเมือง หรือ ตำแหน่ง อื่น - - - - - รับ เลือกตั้ง เป็น สมาชิกรัฐสภา สมาชิกสภา",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด หรือ เพื่อ สมัคร"
    },
    {
        "front": "ท้องถิ่น หรือ ผู้บริหารท้องถิ่น ให้ ยื่น หนังสือ ขอ ลาออก - - - - - และ ให้การ",
        "back": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ลาออก มีผล - - - - - ลาออก",
        "back": "นับตั้งแต่ วันที่ ผู้ นั้น ขอ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - - ให้ ลาออก และ การยับยั้ง การลา ออกจาก ราชการ",
        "back": "เกี่ยวกับ การ ลาออก การพิจารณา อนุญาต"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "มาตรา ๑๑๐ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราชการ เพื่อ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "รับ บำเหน็จ บำนาญ เหตุ ทดแทน"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด เจ็บป่วย ไม่ อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ของ - - - - -",
        "back": "ตน ได้ โดย สม่ำเสมอ"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด สมัคร ไป - - - - - ของ ทางราชการ",
        "back": "ปฏิบัติงาน ใด ๆ ตาม ความประสงค์"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ขาด คุณสมบัติ ทั่วไป ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๓๖ ก.(๑) หรือ (๓) หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๓๖ ข .(๑) (๓) (๖) หรือ (๗)",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ทางราชการ เลิก หรือ ยุบ หน่วยงาน - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ดำรงอยู่",
        "back": "หรือ ตำแหน่ง ที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ผู้ ที่ ออกจาก ราชการ ในกรณีนี้ ให้ ได้รับ - - - - - เงื่อนไข ที่ กระทรวงการคลัง กำหนด ด้วย",
        "back": "เงินชดเชย ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่ สามารถ ปฏิบัติ ราชการ ให้ - - - - -",
        "back": "มีประสิทธิภาพ และ เกิด ประสิทธิผล ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ระดับ อัน เป็นที่พอใจ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๖) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด หย่อน ความสามารถ ใน อัน - - - - - หน้าที่",
        "back": "ที่จะ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ บกพร่อง ใน"
    },
    {
        "front": "ราชการ หรือ ประพฤติตน ไม่ เหมาะสม - - - - - ผู้ นั้น รับราชการ ต่อไป จะ เป็นการ เสียหาย แก่ ราชการ",
        "back": "กับ ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ถ้า ให้"
    },
    {
        "front": "(๗) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด มี กรณี ถูก สอบสวน - - - - - ตาม",
        "back": "ว่า กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ และ ผล การ สอบสวน ไม่ ได้ความ แน่ชัด พอที่จะ - - - - -",
        "back": "ฟัง ลงโทษ ตาม มาตรา ๙๗"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง แต่ มีมลทิน หรือ มัวหมอง ในกรณีที่ ถูก สอบสวน ถ้า ให้ รับราชการ ต่อไป - - - - -",
        "back": "จะ เป็นการ เสียหาย แก่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๘) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน - - - - - โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ใน ความ ผิดที่",
        "back": "สามัญ ผู้ใด ต้อง รับโทษ จำคุก"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ หรือ ต้อง รับโทษ จำคุก - - - - - ยัง ไม่",
        "back": "โดย คำสั่ง ของ ศาล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ถึงกับ จะ - - - - - ไล่ออก",
        "back": "ต้อง ถูก ลงโทษ ปลดออก หรือ"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอง มา ใช้ บังคับ กับ การ สั่ง ให้ ออกจาก ราช",
        "back": "ให้ นำ มาตรา ๙๗ วรรค"
    },
    {
        "front": "การตาม กรณี (๓) เฉพาะ มาตรา - - - - - กรณี (๗) โดย อนุโลม",
        "back": "๓๖ ก.(๓) กรณี (๖) และ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ออกจาก",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "ราช การตาม มาตรา - - - - - หรือ ก.พ.แล้วแต่ กรณี และ ให้ นำ มาตรา",
        "back": "นี้ แล้ว ให้ รายงาน อ.ก.พ.กระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุโลม",
        "back": "๑๐๓ มา ใช้ บังคับ โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๑ เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไป รับ - - - - - ราชการทหาร ให้",
        "back": "ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ รับ"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ๕๗ สั่ง ให้ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม วรรค หนึ่ง และ - - - - -",
        "back": "ต่อมา ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "มี กรณี ที่จะ ต้อง - - - - - การตาม มาตรา อื่น อยู่ ก่อน ไป",
        "back": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช"
    },
    {
        "front": "รับ ราชการทหาร ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - คำสั่ง",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "ให้ ออก ตาม วรรค หนึ่ง เป็น ให้ ออกจาก - - - - - ได้",
        "back": "ราช การตาม มาตรา อื่น นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๒ ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - ใช้อำนาจ ตาม มาตรา",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ไม่"
    },
    {
        "front": "๑๑๐ โดย ไม่ มี เหตุ อัน - - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "สมควร ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนิน การตาม มาตรา ๑๑๐ ได้",
        "back": "๕๗ ระดับ เหนือ ขึ้นไป มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๓ การ ออกจาก ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - กรุณา โปรดเกล้าฯ",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ ทรง พระ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง ให้ นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ มี พระบรมราชโองการ ให้ - - - - - ออกจาก",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง นับ แต่วัน"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - ให้ นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง ทราบ หมวด ๙ การ อุทธรณ์",
        "back": "เว้นแต่ ออกจาก ราชการ เพราะ ความตาย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ ผู้ใด - - - - - นี้ หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช",
        "back": "ถูก สั่ง ลงโทษ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "การตาม มาตรา ๑๑๐ (๑) (๓) (๕) (๖) (๗) และ - - - - - อุทธรณ์",
        "back": "(๘) ผู้ นั้น มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ก.พ.ค.ภายใน สามสิบ วัน - - - - - ทราบ คำสั่ง",
        "back": "นับ แต่วัน ทราบ หรือ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ และ - - - - - หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๕ ใน การพิจารณา วินิจฉัย - - - - - หรือ จะ ตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย",
        "back": "อุทธรณ์ ก.พ.ค.จะ พิจารณา วินิจฉัย เอง"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น ผู้พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ก็ได้ ทั้งนี้ ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "- - - - - อุทธรณ์ แล้ว ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๑๑๖ เมื่อ ก.พ.ค.พิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "๕๗ ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม คำวินิจฉัย นั้น ภายใน - - - - - คำวินิจฉัย",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ก.พ.ค.มี"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ - - - - - อุทธรณ์ ของ ก.พ.ค.ให้ ฟ้องคดี ต่อ ศาลปกครอง สูงสุด ภายใน",
        "back": "อุทธรณ์ ไม่ เห็นด้วย กับ คำวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "เก้า สิบ วัน นับแต่ วันที่ ทราบ หรือ ถือว่า - - - - -",
        "back": "ทราบ คำวินิจฉัย ของ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - จงใจ ละเว้น การ ปฏิบัติหน้าที่ โดยมิชอบ เพื่อให้",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ ถือว่า เป็นการ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เกิด ความเสียหาย แก่ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๗ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - การวินิจฉัย อุทธรณ์ เป็น",
        "back": "นี้ ให้ กรรมการ ก.พ.ค.และ กรรม"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีอำนาจ ดังต่อไปนี้",
        "back": "เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ ให้"
    },
    {
        "front": "(๑) สั่ง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง สั่ง ลงโทษ หรือ สั่ง - - - - - มี",
        "back": "ให้ ออกจาก ราชการ อัน เป็นเหตุให้"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ส่ง สำนวน - - - - - ให้ ก.พ.ค.ภายใน เวลา ที่ กำหนด",
        "back": "การ สอบสวน และ การ ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "(๒) สั่ง ให้ กระทรวง กรม - - - - - ของ รัฐ รวม ตลอดทั้ง องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น",
        "back": "ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ และ หน่วยงาน อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอบสวน เพิ่มเติม หรือ ส่งตัว ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ ในสังกัด มา ให้",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง สอบสวน ใหม่ หรือ"
    },
    {
        "front": "ถ้อยคำ ในการนี้ จะ กำหนด ระยะเวลา ใน - - - - - เพิ่มเติม ไว้ ด้วย ก็ได้",
        "back": "การ สอบสวน ใหม่ หรือ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - หรือ ลูกจ้าง ของ กระทรวง กรม ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ และ หน่วยงาน",
        "back": "มี คำสั่ง ให้ ข้าราชการ พนักงาน"
    },
    {
        "front": "อื่น ของ - - - - - ใด ที่ เกี่ยวข้อง มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ให้",
        "back": "รัฐ หรือ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น หรือ บุคคล"
    },
    {
        "front": "ส่ง เอกสาร - - - - -",
        "back": "หรือ หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "(๔) เข้าไป ใน อาคาร หรือ สถาน - - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ ก.พ.ค.ทั้งนี้",
        "back": "ที่ใด ๆ ที่ เกี่ยวข้อง กับ"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง พระอาทิตย์ ขึ้น ถึง พระอาทิตย์ - - - - - สถานที่ นั้น",
        "back": "ตก หรือ ใน เวลาทำการ ของ"
    },
    {
        "front": "(๕) สอบสวน - - - - -",
        "back": "ใหม่ หรือ สอบสวน เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๘ การพิจารณา วินิจฉัย - - - - - ดำเนินการ ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ",
        "back": "อุทธรณ์ ตาม มาตรา ๑๑๔ ให้"
    },
    {
        "front": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ เว้นแต่ มี - - - - - แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา",
        "back": "เหตุขัดข้อง ที่ ทำให้ การพิจารณา ไม่"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ก็ ให้ ขยาย ระยะเวลา ได้ อีก - - - - - โดย แต่ละครั้ง จะ",
        "back": "ซึ่ง ไม่ เกิน สอง ครั้ง"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - - ให้ บันทึก เหตุขัดข้อง ให้ ปรากฏ ไว้ ด้วย",
        "back": "ไม่ เกิน หกสิบ วัน และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง โอน มา - - - - - สั่ง ลง โทษทางวินัย",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๔ ผู้ใด ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - บรรจุ และ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ได้ ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "อยู่ ก่อน วัน โอน มา"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ - - - - - ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ที่ โอน มา แต่ ยัง ไม่",
        "back": "บริหาร งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังกล่าว ก็ ให้ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ตาม มาตรา",
        "back": "ได้ ใช้ สิทธิ อุทธรณ์ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "๑๑๔ - - - - - ได้ ใช้ สิทธิ อุทธรณ์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร งานบุคคล",
        "back": "ได้ แต่ ถ้า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ - - - - - และ ใน วันที่ ผู้",
        "back": "ที่ โอน มา ไว้ แล้ว"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ โอน มา บรรจุ เป็น - - - - - ยัง ไม่ แล้วเสร็จ ก็",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่ง เรื่อง - - - - -",
        "back": "ให้ ก.พ.ค.เป็น ผู้พิจารณา อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ใน การพิจารณา วินิจฉัย - - - - - อุทธรณ์ ยก อุทธรณ์ หรือ มี",
        "back": "อุทธรณ์ ให้ ก.พ.ค.มีอำนาจ ไม่ รับ"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ให้ แก้ไข หรือ ยกเลิก คำสั่ง - - - - - ให้ ผู้ อุทธรณ์ หรือ",
        "back": "ลงโทษ และ ให้ เยียวยา ความเสียหาย"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ อื่น ใด เพื่อ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "แห่ง ความยุติธรรม ตามระเบียบ ที่ ก.พ.ค.กำหนด"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ให้ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ก.พ.ค.จะ ให้ เพิ่ม โทษ ไม่",
        "back": "แก้ไข หรือ ให้ ดำเนินการ อื่น"
    },
    {
        "front": "ได้ เว้นแต่ เป็น กรณี ได้รับ แจ้ง - - - - - สมควร เพิ่ม โทษ ใน",
        "back": "จาก ก.พ.ตาม มาตรา ๑๐๔ ว่า"
    },
    {
        "front": "กรณี - - - - - โทษ ได้",
        "back": "เช่นนั้น ก.พ.ค.มีอำนาจ วินิจฉัย ให้ เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๑ - - - - - การวินิจฉัย อุทธรณ์ อาจ ถูก คัดค้าน ได้",
        "back": "เมื่อ มี กรณี ดังต่อไปนี้ กรรม"
    },
    {
        "front": "(๑) รู้เห็น เหตุการณ์ ใน การกระทำ ผิดวินัย ที่ ผู้ อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ - - - - - ออกจาก ราชการ",
        "back": "หรือ การ ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) มีส่วน ได้เสีย ใน การกระทำ ผิดวินัย ที่ - - - - - การ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ผู้ อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ อุทธรณ์",
        "back": "(๓) มี สาเหตุ โกรธเคือง กับ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ผู้กล่าวหา หรือ - - - - - ผู้สั่ง ลงโทษ หรือ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น ผู้มีส่วน เกี่ยวข้อง กับ การ ดำเนินการ - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ทาง วินัย หรือ การ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ ผู้ อุทธรณ์ ถูก - - - - - ออกจาก ราชการ",
        "back": "ลงโทษ หรือ ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "(๖) มี ความเกี่ยวพัน ทาง เครือญาติ หรือ ทาง - - - - - (๒) (๓) หรือ",
        "back": "การสมรส กับ บุคคล ตาม (๑)"
    },
    {
        "front": "(๔) อัน อาจ ก่อให้เกิด ความ ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็นธรรม แก่ ผู้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "กรรม - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ แจ้ง ต่อ ประธาน ก.พ.ค.และ ถอนตัว จาก การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์",
        "back": "การวินิจฉัย อุทธรณ์ ซึ่ง มี กรณี"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "หมวด - - - - -",
        "back": "๑๐ การ ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๒ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - เกิด จาก การปฏิบัติ หรือไม่ ปฏิบัติ ต่อ",
        "back": "ผู้ใด มี ความ คับข้องใจ อัน"
    },
    {
        "front": "ตน ของ ผู้บังคับบัญชา และ - - - - - อุทธรณ์ ตาม หมวด ๙ การ อุทธรณ์",
        "back": "เป็น กรณี ที่ ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "ได้ ผู้ นั้น มี สิทธิ ร้องทุกข์ ได้ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - ใน หมวด นี้",
        "back": "และ วิธีการ ที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ การ ร้องทุกข์ ที่ เหตุ เกิด จาก - - - - - ชั้น เหนือ ขึ้นไป ตามลำดับ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ให้ ร้องทุกข์ ต่อ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ",
        "back": "ร้องทุกข์ ที่ เหตุ เกิด จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี ปลัดกระทรวง รัฐมนตรีเจ้าสังกัด หรือ นายกรัฐมนตรี ให้ ร้องทุกข์ ต่อ ก.พ.ค.",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - ประการ ใด แล้ว ให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่",
        "back": "ก.พ.ค.ได้ พิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "ใน บังคับบัญชา หรือ - - - - - ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี ปลัดกระทรวง รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง"
    },
    {
        "front": "หรือ นายกรัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม คำวินิจฉัย ของ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "การ ร้องทุกข์ และ การพิจารณา - - - - - หนึ่ง และ วรรค สอง ให้ เป็นไป",
        "back": "วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "- - - - - เรื่อง ร้องทุกข์ ให้ ก.พ.ค.มีอำนาจ ไม่ รับ เรื่อง ร้องทุกข์ ยก คำร้องทุกข์",
        "back": "มาตรา ๑๒๔ ใน การพิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "หรือ มี คำวินิจฉัย ให้ แก้ไข หรือ ยกเลิก คำสั่ง และ - - - - - หรือ",
        "back": "ให้ เยียวยา ความเสียหาย ให้ ผู้ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ อื่น ใด เพื่อ ประโยชน์ แห่ง - - - - -",
        "back": "ความยุติธรรม ตามระเบียบ ที่ ก.พ.ค.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ก.พ.ค.จะ - - - - - ตั้ง กรรมการ ก.พ.ค.คน หนึ่ง",
        "back": "พิจารณา วินิจฉัย เอง หรือ จะ"
    },
    {
        "front": "หรือ จะ ตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น - - - - - ทั้งนี้",
        "back": "ผู้พิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.และ ใน การ - - - - - กรรม",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ร้องทุกข์ เป็น เจ้าพนักงาน - - - - - ตาม มาตรา ๑๑๗ โดย อนุโลม",
        "back": "ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ ให้ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้ กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์ อาจ ถูก คัดค้าน ได้",
        "back": "มาตรา ๑๒๕ เมื่อ มี กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น ผู้บังคับบัญชา ผู้ - - - - - เป็น ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ของ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว",
        "back": "เป็นเหตุให้ เกิด ความ คับข้องใจ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) มีส่วน - - - - -",
        "back": "ได้เสีย ใน เรื่อง ที่ ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ร้องทุกข์",
        "back": "(๓) มี สาเหตุ โกรธเคือง กับ"
    },
    {
        "front": "(๔) มี ความเกี่ยวพัน ทาง เครือญาติ หรือ ทาง การสมรส กับ บุคคล - - - - -",
        "back": "ตาม (๑) (๒) หรือ (๓)"
    },
    {
        "front": "อัน อาจ - - - - - ผู้ร้องทุกข์",
        "back": "ก่อให้เกิด ความ ไม่ เป็นธรรม แก่"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์ ซึ่ง มี กรณี ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - ถอนตัว",
        "back": "ให้ แจ้ง ต่อ ประธาน ก.พ.ค.และ"
    },
    {
        "front": "จาก - - - - -",
        "back": "การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คุ้มครอง ระบบ คุณธรรม",
        "back": "หมวด ๑๑ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๖ - - - - - หรือ คำสั่ง ใด ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ในกรณีที่ ก.พ.ค.เห็น ว่า กฎ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "และ มุ่งหมาย ให้ ใช้ บังคับ เป็นการ ทั่วไป ไม่ สอดคล้อง กับ - - - - -",
        "back": "ระบบ คุณธรรม ตาม มาตรา ๔๒"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ออก กฎ ระเบียบ หรือ คำสั่ง ดังกล่าว ทราบ เพื่อ ดำเนินการ",
        "back": "ก.พ.ค.แจ้ง ให้ หน่วยงาน หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "แก้ไข หรือ ยกเลิก ตามควร แก่ กรณี - - - - - ใน พระองค์ [5] (ยกเลิก)",
        "back": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๗ - - - - -",
        "back": "[6] (ยกเลิก) บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "๑๒๘ ให้ ก.พ.อ.ก.พ.วิสามัญ และ อ.ก.พ.สามัญ"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ก.พ.หรือ จนกว่า จะ ได้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า จะ ได้"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง - - - - - แล้วแต่ กรณี ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "อ.ก.พ.วิสามัญ หรือ อนุกรรมการ ใน อ.ก.พ.สามัญ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ แต่งตั้ง ก.พ.ให้ กระ - - - - - วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ทำให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - มิได้ ดำเนินการ ให้ มี ก.พ.ค.ให้ ก.พ.ทำหน้าที่ ก.พ.ค.ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "๑๒๙ ใน ระหว่าง ที่ ยัง"
    },
    {
        "front": "ไป พลาง ก่อน - - - - - กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ก.พ.ค.ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "จนกว่า จะ ได้ ทรง พระ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ แต่งตั้ง - - - - - หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ก.พ.ค.ให้ กระ ทำให้ แล้วเสร็จ ภายใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๐ ผู้ใด เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ หรือ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ - - - - -",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ - - - - - นั้น เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ หรือ",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - นี้ แล้วแต่ กรณี ต่อไป",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๑ ใน ระหว่าง - - - - - กำหนด ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๘ บทบัญญัติ",
        "back": "ที่ ก.พ.ยัง มิได้ จัดทำ มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ยัง ไม่ ใช้ บังคับ",
        "back": "ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ"
    },
    {
        "front": "โดย ให้ นำ บทบัญญัติ ใน - - - - - ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "ลักษณะ ๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ และ ที่ - - - - - เงินเดือน ข้าราชการพลเรือน และ",
        "back": "แก้ไข เพิ่มเติม ตลอดจน บัญชี อัตรา"
    },
    {
        "front": "บัญชี อัตรา เงิน - - - - - และ เงิน ประจำตำแหน่ง พ.ศ.๒๕๓๘ และ ที่ แก้ไข",
        "back": "ประจำตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน ท้าย พระราชบัญญัติ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "เพิ่มเติม มา ใช้ บังคับ แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - พลาง ก่อน จนกว่า",
        "back": "และ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - เสร็จ และ จัด ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ของ ทุก ส่วนราชการ เข้า",
        "back": "ก.พ.จะ จัดทำ มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ประเภท - - - - - ตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง และ ประกาศ ให้ ทราบ จึง",
        "back": "ตำแหน่ง สายงาน และ ระดับ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ - - - - - และ ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง แต่งตั้ง ข้าราชการ",
        "back": "บังคับ ตั้งแต่ วันที่ ก.พ.ประกาศ เป็นต้นไป"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ใหม่ ภายใน - - - - -",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ก.พ.ประกาศ"
    },
    {
        "front": "ใน การ จัด ตำแหน่ง และ การ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน - - - - - มีเหตุผล และ",
        "back": "สามัญ ตาม วรรค หนึ่ง หาก"
    },
    {
        "front": "ความจำเป็น ก.พ.อาจ อนุมัติ ให้ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ มี คุณสมบัติ - - - - -",
        "back": "ต่าง ไป จาก คุณสมบัติ เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ตำแหน่ง - - - - - เฉพาะตัว ได้",
        "back": "ตามที่ กฎหมาย กำหนด ไว้ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ให้ ก.พ.ดำเนินการ ประกาศ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่ง - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๒ ใน ระหว่าง ที่ ยัง - - - - - กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ",
        "back": "มิได้ ตรา พระราชกฤษฎีกา หรือ ออก"
    },
    {
        "front": "หรือ กำหนด กรณี ใด เพื่อ ปฏิบัติ - - - - - พระราชกฤษฎีกา กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ",
        "back": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ หรือ กรณี ที่ กำหนด ไว้ แล้ว ซึ่ง ใช้ - - - - - เท่าที่",
        "back": "อยู่ เดิม มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - นี้",
        "back": "ขัด หรือ แย้ง กับ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ อาจ - - - - - ระเบียบ หรือ กรณี ที่ กำหนด ไว้ แล้ว",
        "back": "นำ พระราชกฤษฎีกา กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ บังคับ ได้ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "การ จะ ดำเนินการ ประการ ใด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๓ ข้าราชการพลเรือน ผู้ใด มี กรณี - - - - - สมควร ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย หรือ กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน วันที่ - - - - - สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ลงโทษ ผู้ นั้น",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ สั่ง ให้ ผู้ นั้น - - - - - ข้าราชการพลเรือน ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น",
        "back": "ออกจาก ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "ส่วน - - - - - ดำเนินการ เพื่อ ลงโทษ หรือ ให้ ออกจาก ราชการ ให้ ดำเนิน การตาม พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่",
        "back": "การ สอบสวน การพิจารณา และ การ"
    },
    {
        "front": "(๑) กรณี ที่ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น ไป",
        "back": "ได้ สั่ง ให้ สอบสวน โดย"
    },
    {
        "front": "แล้ว ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ ยัง - - - - - สอบสวน ตามกฎหมาย นั้น ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "สอบสวน ไม่ เสร็จ ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "(๒) ในกรณีที่ ได้ มี การ สอบสวน หรือ พิจารณา โดย - - - - - เสร็จ",
        "back": "ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น"
    },
    {
        "front": "ไป แล้ว ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - -",
        "back": "และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน"
    },
    {
        "front": "พระองค์ - - - - - ให้การ สอบสวน หรือ พิจารณา แล้วแต่ กรณี นั้น เป็นอัน ใช้ได้",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ รายงาน หรือ ส่ง เรื่อง หรือ นำ สำนวน เสนอ หรือ",
        "back": "(๓) กรณี ที่ ได้ มี"
    },
    {
        "front": "ส่ง ให้ อ.ก.พ.สามัญ ใด พิจารณา - - - - - ในขณะนั้น และ อ.ก.พ.สามัญ พิจารณา เรื่อง",
        "back": "โดย ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ อ.ก.พ.สามัญ พิจารณา ตามกฎหมาย นั้น ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "นั้น ยัง ไม่ เสร็จ ก็"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๔ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง โอน มาจาก พนักงาน ส่วนท้องถิ่น หรือ ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "ประเภท อื่น ก่อน วันที่ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใน ลักษณะ ๔ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕"
    },
    {
        "front": "บังคับ ผู้ใด มี กรณี - - - - - สมควร ให้ ออกจากงาน หรือ ให้ ออกจาก",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย หรือ กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ นั้น อยู่ ก่อน",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร งานบุคคล"
    },
    {
        "front": "วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ",
        "back": "และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้บังคับบัญชา ตาม - - - - - วินัย แก่ ผู้ นั้น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ สั่ง ให้ ผู้ นั้น - - - - - นำ มาตรา ๑๐๖ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ออกจาก ราชการ ได้ ทั้งนี้ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๕ ผู้ใด ถูก สั่ง - - - - - ออกจาก ราช การตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ",
        "back": "ลงโทษ หรือ ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ - - - - - หรือ ร้องทุกข์ ตาม พระราชบัญญัติ ดังกล่าว และ ยัง ไม่",
        "back": "ถ้า ยัง มิได้ ยื่น อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "พ้น กำหนด เวลา อุทธรณ์ หรือ ร้องทุกข์ ใน วันที่ บทบัญญัติ - - - - - และ",
        "back": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน - - - - - บังคับ ให้ มี สิทธิ อุทธรณ์ หรือ",
        "back": "พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "ร้องทุกข์ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ได้ ภายใน สามสิบ วัน - - - - - ๔ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "นับแต่ วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง - - - - -",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๖ เรื่อง - - - - - พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ที่ ได้ ยื่น",
        "back": "อุทธรณ์ และ เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม"
    },
    {
        "front": "ไว้ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ อยู่ ใน อำนาจ การพิจารณา ของ อ.ก.พ.สามัญ หรือ ก.พ.ให้ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "หรือ ก.พ.แล้วแต่ กรณี พิจารณา - - - - -",
        "back": "ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ"
    },
    {
        "front": "เรื่อง อุทธรณ์ และ เรื่อง ร้องทุกข์ - - - - - ที่ ได้ ยื่น ต่อ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕",
        "back": "หรือ ก.พ.ใน วัน หรือ หลัง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ - - - - - กรณี ที่ มี การ ลงโทษ",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ และ เป็น"
    },
    {
        "front": "หรือ สั่งการ ไว้ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ดำเนินการ ต่อไป",
        "back": "ใช้ บังคับ ให้ ก.พ.ค.เป็น ผู้พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๗ การ - - - - - เคย ดำเนินการ ได้ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ใด ที่อยู่ ระหว่าง ดำเนินการ หรือ"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๕ และ มิได้ บัญญัติ - - - - - มี กรณี ที่ ไม่ อาจ ดำเนิน",
        "back": "ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ"
    },
    {
        "front": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ การ ดำเนินการ ต่อไป ใน เรื่อง - - - - - ใด ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "นั้น จะ สมควร ดำเนินการ ประการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๘ การ ปรับ เงินเดือน และ - - - - - เข้า ตาม บัญชี ท้าย",
        "back": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ - - - - - สามัญ ที่ ได้รับ เงินเดือน ยัง ไม่",
        "back": "ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ถึง - - - - - ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ได้รับ เงินเดือน ไม่ ต่ำกว่า ขั้นต่ำ",
        "back": "ขั้นต่ำ ของ ระดับ ตาม บัญชี"
    },
    {
        "front": "ชั่วคราว ตาม บัญชี ท้าย - - - - - ได้รับ การ ปรับ เงินเดือน จน ได้รับ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ให้"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน ใน ขั้นต่ำ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ของ ระดับ ตาม บัญชี ท้าย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๙ ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ประเภท - - - - - ว่าด้วย ระเบียบ",
        "back": "ต่าง ๆ กำหนดให้ นำ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง กับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - บังคับ โดย",
        "back": "มา ใช้ บังคับ หรือ ใช้"
    },
    {
        "front": "อนุโลม ให้ ยังคง - - - - - และ ที่ แก้ไข เพิ่มเติม มา ใช้ บังคับ",
        "back": "นำ พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "หรือ ใช้ บังคับ - - - - - นำ พระราชบัญญัติ นี้ ไป ใช้ บังคับ กับ",
        "back": "โดย อนุโลม ต่อไป การ ให้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ประเภท ดังกล่าว ทั้งหมด หรือ บางส่วน ให้ - - - - - องค์กร กลาง บริหาร",
        "back": "กระ ทำได้ โดย มติ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล ของ ข้าราชการ ประเภท นั้น ๆ โดย",
        "back": "งานบุคคล หรือ องค์กร ที่ ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก สุรยุทธ์ จุ ลา นนท์ - - - - -",
        "back": "นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ เนื่องจาก พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ",
        "back": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ"
    },
    {
        "front": "แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) พ.ศ.๒๕๔๕ บัญญัติ ให้ ดำเนิน - - - - - เพื่อ กำหนด",
        "back": "การปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ภารกิจ ของ - - - - - เหมาะสม ประกอบ กับ พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ได้",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ให้"
    },
    {
        "front": "ใช้ บังคับ มา นาน บทบัญญัติ บางประการ ไม่ - - - - - ที่ เปลี่ยนไป ดังนั้น",
        "back": "สอดคล้อง กับ พัฒนาการ ด้านการบริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ กำหนด ภารกิจ ของ คณะกรรมการ - - - - - และ เพื่อให้ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "สอดคล้อง - - - - - ปรับปรุง กฎหมาย ดังกล่าว โดย ปรับ บทบาท ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "กับ ทิศทาง การบริหาร ราชการ สมควร"
    },
    {
        "front": "จาก เดิม ที่ เป็น ทั้ง ผู้จัดการ งานบุคคล ของ ฝ่ายบริหาร ผู้พิทักษ์ - - - - -",
        "back": "ระบบ คุณธรรม และ ผู้ จัด"
    },
    {
        "front": "โครงสร้าง ส่วนราชการ ให้ - - - - - ฝ่ายบริหาร โดย มิ ให้ ซ้ำซ้อน กับ บทบาท",
        "back": "เป็น เพียง ผู้จัดการ งานบุคคล ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วน บทบาท ใน การ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม ให้ เป็น ของ",
        "back": "ของ คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ"
    },
    {
        "front": "คณะกรรมการ พิทักษ์ ระบบ - - - - - จาก เดิม ที่ เป็น เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "คุณธรรม ปรับ บทบาท ของ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ดำเนินงาน ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ให้ - - - - - ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ คณะกรรมการ",
        "back": "เป็น เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม และ มิ ให้ ซ้ำซ้อน - - - - - พัฒนา ระบบ ราชการ",
        "back": "กับ บทบาท ของ สำนักงาน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ปรับปรุง ระบบ ตำแหน่ง - - - - - ตาม กลุ่ม ลักษณะ งาน ตลอดจน กระจายอำนาจ การบริหาร",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ จำแนก"
    },
    {
        "front": "ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ - - - - - จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ให้ ส่วนราชการ เจ้าสังกัด ดำเนินการ มากขึ้น"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา - - - - - ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ พ.ศ.๒๕๕๔ [7]",
        "back": "การ ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชกฤษฎีกา นี้ ให้ ใช้ - - - - - พ.ศ.๒๕๕๔ เป็นต้นไป",
        "back": "บังคับ ตั้งแต่ วันที่ ๑ เมษายน"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ โดยที่ มาตรา ๕๑ วรรค หนึ่ง",
        "back": "การ ประกาศใช้ พระราชกฤษฎีกา ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - - พิจารณา ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ",
        "back": "พ.ศ.๒๕๕๑ บัญญัติ ให้ คณะรัฐมนตรี จะ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ก็ได้ โดย หาก เป็นการ ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง",
        "back": "ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น ตาม ความจำเป็น"
    },
    {
        "front": "เพิ่ม ไม่ เกิน ร้อยละ - - - - - บังคับ อยู่ ให้ กระ ทำได้ โดย",
        "back": "สิบ ของ เงินเดือน ที่ ใช้"
    },
    {
        "front": "ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา ประกอบ กับ บัญชี เงินเดือน ขั้นต่ำ - - - - - ปัจจุบัน ไม่",
        "back": "ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม กับ ภาวะเศรษฐกิจ และ - - - - - สมควร ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ",
        "back": "ค่าครองชีพ ที่ เพิ่ม สูง ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น โดย ปรับ เพิ่ม - - - - - เป็น ร้อยละ",
        "back": "บาง อัตรา และ ปรับ เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถึง ร้อยละ สิบ จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชกฤษฎีกา นี้",
        "back": "ที่ แตก ต่างกัน ร้อยละ ห้า"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๘ [8]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ - - - - - วันที่ ๑ ธันวาคม พ.ศ.๒๕๕๗ เป็นต้นไป",
        "back": "นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้งแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ปรับ เงินเดือน ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้รับ อยู่ เดิม",
        "back": "มาตรา ๕ ใน วาระ เริ่มแรก"
    },
    {
        "front": "เข้าสู่ อัตรา - - - - -",
        "back": "ใน บัญชี ท้าย พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ปฏิบัติการ และ ระดับ ชำนาญ การ และ ผู้",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ระดับ ปฏิบัติงาน และ ระดับ ชำนาญ งาน - - - - - กว่า",
        "back": "ได้รับ เงินเดือน ใน อัตรา ที่สูง"
    },
    {
        "front": "อัตรา ที่ ได้รับ อยู่ เดิม ตาม บัญชี ท้าย พระราชบัญญัติ - - - - - เงินเดือน",
        "back": "นี้ อีก ร้อยละ สี่ ของ"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้รับ อยู่ ในกรณีที่ การ ปรับ เงินเดือน - - - - - ถึง สิบ บาท",
        "back": "ดังกล่าว ทำให้ มี เศษ ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ ปรับ ตัวเลข - - - - - บาท",
        "back": "เงินเดือน ดังกล่าว เพิ่มขึ้น เป็น สิบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ - - - - - นี้",
        "back": "ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ โดยที่ เป็นการสมควร ปรับ อัตรา เงินเดือน",
        "back": "การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "ของ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ได้มาตรฐาน โดย คำนึงถึง ค่าครองชีพ ที่ เปลี่ยนแปลง ไป ค่าตอบแทน",
        "back": "สามัญ ให้ เหมาะสม เป็นธรรม และ"
    },
    {
        "front": "ใน ภาคเอกชน ฐานะ การคลัง - - - - - ของ ข้าราชการ ระดับ ต่าง ๆ ใน",
        "back": "ของ ประเทศ ความแตกต่าง ระหว่าง รายได้"
    },
    {
        "front": "ประเภท - - - - - และ ปัจจัย อื่น ที่ จำเป็น สมควร ปรับ บัญชี เงินเดือน",
        "back": "เดียวกัน และ ต่าง ประเภท กัน"
    },
    {
        "front": "ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "และ กำหนด มาตร การเยียวยา ให้"
    },
    {
        "front": "ได้รับ เงินเดือน - - - - - และ เป็นธรรม ตามควร แห่ง กรณี ตาม หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ที่ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "วิธีการ ที่ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี กำหนด จึง จำเป็นต้อง ตรา"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - - [9]",
        "back": "บริหาร ราชการ ใน พระองค์ พ.ศ.๒๕๖๐"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ เมื่อ พระราชกฤษฎีกา ใช้ - - - - -",
        "back": "บังคับ แล้ว ให้ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "(๑) มาตรา ๔๖ - - - - - ปรับปรุง กระทรวง ทบวง กรม พ.ศ.๒๕๔๕",
        "back": "(๑) และ (๒) แห่ง พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๒) ลักษณะ - - - - - มาตรา ๑๒๗ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ และ"
    },
    {
        "front": "(๓) มาตรา ๑๐ (๓) และ (๔) มาตรา ๑๔ - - - - - (๖) (๗)",
        "back": "มาตรา ๑๔/๑ และ มาตรา ๔๒"
    },
    {
        "front": "และ (๘) แห่ง พระราชบัญญัติ จัดระเบียบ ราชการ - - - - - เพิ่มเติม",
        "back": "กระทรวงกลาโหม พ.ศ.๒๕๕๑ และ ที่ แก้ไข"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ แล้ว",
        "back": "มาตรา ๗ เมื่อ พระราชกฤษฎีกา ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อำนาจหน้าที่ ทรัพย์สิน สิทธิ หนี้สิน และ เงิน งบประมาณ ของ สำนักราชเลขาธิการ และ",
        "back": "(๑) ให้ โอน บรรดา กิจการ"
    },
    {
        "front": "สำนักพระราชวัง ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง - - - - - อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้",
        "back": "กระทรวง ทบวง กรม ที่ มี"
    },
    {
        "front": "บังคับ ไป เป็น ของ ส่วนราชการ ใน - - - - - และ ให้ โอน ข้าราชการ",
        "back": "พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "พนักงาน ลูกจ้าง และ ผู้ปฏิบัติงาน - - - - - และ สำนักพระราชวัง ที่ มี อยู่ ใน",
        "back": "อื่น ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ใน สำนักราชเลขาธิการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไป เป็น ข้าราชการ ใน พระองค์ พนักงาน ลูกจ้าง หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น",
        "back": "วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ใน ส่วนราชการ ใน พระองค์ - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้ โอน บรรดา กิจการ อำนาจหน้าที่ และ ทรัพย์สิน ของ - - - - - จัดระเบียบ",
        "back": "กรมราชองครักษ์ กระทรวงกลาโหม ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ ไป เป็น ของ ส่วนราชการ",
        "back": "กระทรวงกลาโหม ที่ มี อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "ใน พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ - - - - - ข้าราชการ และ",
        "back": "โอน อัตรา กำลัง พล และ"
    },
    {
        "front": "ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้",
        "back": "ใน กรมราชองครักษ์ กระทรวงกลาโหม ที่ มี"
    },
    {
        "front": "บังคับ ไป เป็นอัตรา กำลัง พล และ ข้าราชการ ใน พระองค์ - - - - - ใน",
        "back": "หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใน ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน - - - - - และ หนี้สิน ของ กรมราชองครักษ์ กระทรวงกลาโหม ที่",
        "back": "พระราชกฤษฎีกา ส่วน เงิน งบประมาณ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ ให้ โอน - - - - -",
        "back": "ไป เป็น ของ สำนักงานปลัดกระทรวง กระทรวงกลาโหม"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา เว้นแต่ จะ มี พระ ราช วินิจฉัย เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "เพื่อประโยชน์ของ ส่วนราชการ ใน พระองค์ ตามที่"
    },
    {
        "front": "(๓) ให้ โอน บรรดา กิจการ อำนาจหน้าที่ - - - - - หน่วย บัญชาการ ถวาย ความปลอดภัย",
        "back": "ทรัพย์สิน สิทธิ และ หนี้สิน ของ"
    },
    {
        "front": "รักษา พระองค์ กระทรวงกลาโหม ตามกฎหมาย ว่าด้วย - - - - - มี อยู่ ใน วันก่อน วันที่",
        "back": "การ จัดระเบียบ ราชการ กระทรวงกลาโหม ที่"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา ใช้ - - - - - ใน พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้",
        "back": "บังคับ ไป เป็น ของ ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "โอน อัตรา กำลัง - - - - - อื่น ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ ใน หน่วย บัญชาการ ถวาย",
        "back": "พล และ ข้าราชการ และ ผู้ปฏิบัติงาน"
    },
    {
        "front": "ความปลอดภัย รักษา - - - - - ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ ไป เป็นอัตรา",
        "back": "พระองค์ กระทรวงกลาโหม ที่ มี อยู่"
    },
    {
        "front": "กำลัง พล และ ข้าราชการ ใน พระองค์ หรือ ผู้ปฏิบัติงาน อื่น ใน ส่วนราชการ ใน - - - - -",
        "back": "พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ โอน บรรดา กิจการ อำนาจหน้าที่ ทรัพย์สิน สิทธิ และ หนี้สิน - - - - -",
        "back": "ของ สำนักงาน นาย ตำรวจ ราชสำนัก"
    },
    {
        "front": "ประจำ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ตำรวจ แห่งชาติ ที่ มี อยู่ ใน - - - - -",
        "back": "วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระองค์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ โอน ตำแหน่ง และ",
        "back": "ไป เป็น ของ ส่วนราชการ ใน"
    },
    {
        "front": "อัตรา เงินเดือน ของ ข้าราชการ - - - - - ราชสำนัก ประจำ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ ที่ มี อยู่",
        "back": "ตำรวจ ใน สำนักงาน นาย ตำรวจ"
    },
    {
        "front": "ใน วันก่อน วันที่ พระราชกฤษฎีกา ใช้ บังคับ - - - - - เงินเดือน ของ ข้าราชการ ใน",
        "back": "ไป เป็น ตำแหน่ง และ อัตรา"
    },
    {
        "front": "พระองค์ - - - - - กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ใน ส่วนราชการ ใน พระองค์ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ได้รับ บำเหน็จ บำนาญ ให้ ถือว่า ข้าราชการ ใน พระองค์ เป็น",
        "back": "๘ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ หรือ กฎหมาย ว่าด้วย กองทุนบำเหน็จบำนาญข้าราชการ - - - - -",
        "back": "แล้วแต่ กรณี แต่ การ พ้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทั้งนี้ เว้นแต่ พระราชกฤษฎีกา จะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "จาก ราชการ ให้ เป็นไปตาม พระราชอัธยาศัย"
    },
    {
        "front": "การ รับ บำเหน็จ บำนาญ การ - - - - - สิทธิประโยชน์ อื่น ๆ ของ ข้าราชการ",
        "back": "รับ เงินเดือน เงิน ประจำตำแหน่ง และ"
    },
    {
        "front": "ใน พระองค์ ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ ใน วาระ เริ่มแรก การ ใด ที่ - - - - - หน่วย บัญชาการ",
        "back": "สำนักราชเลขาธิการ สำนักพระราชวัง และ กรมราชองครักษ์ หรือ"
    },
    {
        "front": "ถวาย ความปลอดภัย รักษา พระองค์ กระทรวงกลาโหม และ สำนักงาน นาย - - - - - ใน ระหว่าง",
        "back": "ตำรวจ ราชสำนัก ประจำ สำนักงานตำรวจแห่งชาติ อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ ตามกฎหมาย เมื่อ ได้ โอน มา เป็น ของ ส่วนราชการ ใน",
        "back": "การ ดำเนินการ หรือ เคย ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยังคง ดำเนินการ ต่อไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น เว้นแต่ จะ มี",
        "back": "พระองค์ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "พระ - - - - - กำหนดให้ ดำเนินการ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "ราช วินิจฉัย หรือ มี พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ให้ - - - - -",
        "back": "นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน - - - - - คือ โดยที่ สำนักราชเลขาธิการ สำนักพระราชวัง และ กรมราชองครักษ์",
        "back": "การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้"
    },
    {
        "front": "และ หน่วย บัญชาการ ถวาย ความปลอดภัย รักษา พระองค์ กระทรวงกลาโหม เป็น - - - - - ใน",
        "back": "ส่วนราชการ ที่ ปฏิบัติหน้าที่ เกี่ยวกับ ราชการ"
    },
    {
        "front": "พระองค์ และ พระราชกรณียกิจ ของ องค์ - - - - - ถวายงาน ตาม โบราณ ราชประเพณี และ",
        "back": "พระมหากษัตริย์ และ พระบรมวงศานุวงศ์ ซึ่ง ต้อง"
    },
    {
        "front": "พระราชอัธยาศัย การปฏิบัติ ราชการ จึง แตกต่าง - - - - - กรณี จึง สมควร กำหนด ฐานะ",
        "back": "จาก ส่วนราชการ ของ ฝ่ายบริหาร ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "ของ ส่วนราชการ ดังกล่าว ขึ้น ใหม่ ให้ - - - - - ปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง",
        "back": "เป็น ส่วนราชการ ใน พระองค์ โดย"
    },
    {
        "front": "ต่อ พระมหากษัตริย์ มี - - - - - เป็นการ เฉพาะ ให้ เป็นไปตาม พระราชอัธยาศัย เพื่อให้ การบริหาร",
        "back": "การ จัดระเบียบ ราชการ และ การบริหารงานบุคคล"
    },
    {
        "front": "ราชการ ใน พระองค์ เหมาะสม - - - - - ราชการ ใน พระองค์ และ สอดคล้อง กับ",
        "back": "และ สอดคล้อง กับ ภารกิจ ของ"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ของ รัฐธรรมนูญ แห่ง - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ราชอาณาจักร ไทย จึง จำเป็นต้อง ตรา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒ [10]",
        "back": "พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ - - - - - ปัญหา ความ",
        "back": "นี้ คือ โดยที่ ปัจจุบัน ปรากฏ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎหมาย ว่าด้วย การ ดำเนินการ ทาง วินัย ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน",
        "back": "ไม่ สอดคล้องกัน ระหว่าง บทบัญญัติ ของ"
    },
    {
        "front": "ประเภท - - - - - เป็นธรรม และ ไม่ เสมอภาค ใน การ ดำเนินการ ทาง วินัย",
        "back": "ต่าง ๆ ส่งผลให้เกิด ความ ไม่"
    },
    {
        "front": "แก่ ข้าราชการ ซึ่ง ออกจาก - - - - - มีปัญหา ความแตกต่าง ระหว่าง กฎหมาย ว่าด้วย การ",
        "back": "ราชการ ไป แล้ว นอกจากนี้ ยัง"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง - - - - - กับ กฎหมาย ของ องค์กร ตรวจสอบ การ ทุจริต ซึ่ง",
        "back": "วินัย ของ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เพื่อ พิจารณา ลงโทษ แก่ ข้าราชการ ที่ ถูก องค์กร ตรวจสอบ การ",
        "back": "ทำ ให้การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "ทุจริต ชี้ มูล ความผิด - - - - - ในบางกรณี ไม่ อาจ ดำเนิน การตาม ฐาน",
        "back": "หลัง ออกจาก ราชการ ไป แล้ว"
    },
    {
        "front": "ความ ผิดที่ ชี้ มูล ได้ ดังนั้น สมควร ให้การ - - - - - ซึ่ง ออกจาก",
        "back": "ดำเนินการ ทาง วินัย แก่ ผู้"
    },
    {
        "front": "ราชการ เป็น - - - - - กฎหมาย ของ องค์กร ตรวจสอบ การ ทุจริต อัน จะ",
        "back": "มาตรฐาน เดียวกัน และ สอดคล้อง กับ"
    },
    {
        "front": "เป็น กลไก หนึ่ง ที่ ทำให้ การป้องกัน - - - - - มากยิ่งขึ้น จึง จำเป็นต้อง ตรา",
        "back": "และ ปราบปราม การ ทุจริต สัมฤทธิ์ผล"
    },
    {
        "front": "- - - - - 15 พฤศจิกายน 2565 อัคร พงศ์/Checker 15 พฤศจิกายน",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ อัคร พงศ์/Maker"
    },
    {
        "front": "2565 อัคร - - - - -",
        "back": "พงศ์/Authorizer 15 พฤศจิกายน 2565"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา - - - - - มกราคม ๒๕๕๑",
        "back": "เล่ม ๑๒๕/ตอนที่ ๒๒ ก/หน้า ๑/๒๕"
    },
    {
        "front": "[2] มาตรา - - - - - ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๘",
        "back": "๕๐/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "[3] มาตรา ๑๐๐ แก้ไข เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "[4] มาตรา ๑๐๐/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ ระเบียบ - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[5] ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ๖ แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ ใน พระองค์ พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "ใน พระองค์ ยกเลิก โดย มาตรา"
    },
    {
        "front": "[6] มาตรา - - - - - แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ ใน พระองค์ พ.ศ.๒๕๖๐",
        "back": "๑๒๗ ยกเลิก โดย มาตรา ๖"
    },
    {
        "front": "[7] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๒๘/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๒๒ ก/หน้า ๙/๓๑ มีนาคม ๒๕๕๔"
    },
    {
        "front": "[8] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๒/ตอนที่ ๔๓ - - - - -",
        "back": "ก/หน้า ๑/๒๑ พฤษภาคม ๒๕๕๘"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก/หน้า ๑/๑ พฤษภาคม ๒๕๖๐",
        "back": "[9] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๔/ตอนที่ ๔๘"
    },
    {
        "front": "[10] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๖/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๔๓ ก/หน้า ๑/๕ เมษายน ๒๕๖๒"
    }
];
    const container = document.querySelector('.container');
    const resetButton = document.getElementById('reset');

    let currentIndex =0;

    function getRandomChoice(currentIndex) {
        // สุ่มข้อความคำตอบลวงจากคำถามอื่น
        let randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length);
        while (randomIndex === currentIndex) {
            randomIndex = Math.floor(Math.random() * data.length); // หลีกเลี่ยงคำตอบที่ถูกต้องของคำถามปัจจุบัน
        }
        return data[randomIndex].back;
    }

    function loadQuestion() {
        if (currentIndex >= data.length) {
            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
            return;
        }
        const question = data[currentIndex];
        const fakeAnswer = getRandomChoice(currentIndex);
        
        // สร้างตัวเลือกและสุ่มตำแหน่ง
        let choices = [
            `<button class="choice">${question.back}</button>`,
            `<button class="choice">${fakeAnswer}</button>`
        ];
        // สุ่มการจัดเรียงตัวเลือก
        choices = choices.sort(() => Math.random() - 0.5);

        container.innerHTML = `
            <p>${question.front}</p>
            ${choices.join('')}
        `;
        addChoiceEventListeners();
    }

    function addChoiceEventListeners() {
        const choices = container.querySelectorAll('.choice');
        choices.forEach(choice => {
            choice.addEventListener('click', function() {
                choices.forEach(c => c.classList.remove('correct', 'incorrect')); // ลบคลาสก่อนเพิ่มใหม่
                const question = data[currentIndex];
                if (this.textContent === question.back) {
                    this.classList.add('correct');
                    playSound(true);
                
                    setTimeout(() => {
                        currentIndex++;
                        if (currentIndex < data.length) {
                            loadQuestion();
                        } else {
                            container.innerHTML = '<p>คุณได้ทำคำถามทั้งหมดแล้ว!</p>';
                        }
                    }, 1000); // หน่วงเวลา 1 วินาทีก่อนไปคำถามถัดไป
                } else {
                    this.classList.add('incorrect');
                    playSound(false);

                }
            });
        });
    }

    function playSound(isCorrect) {
        if (isCorrect) {
            document.getElementById('correctSound').play();
        } else {
            document.getElementById('wrongSound').play();
        }
    }

    // คำสั่ง จดจำ หน้าเพจ เริ่มตรงนี้ แก้ currentCard เป็น currentIndex
    function getCurrentCardKey() {
        // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
        const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
        const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
        const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
        return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
    }
    console.log(getCurrentCardKey());

        // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
        let currentCardKey = getCurrentCardKey();
        currentIndex = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
        // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
      
    let isFront = true;
           
      // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
    window.addEventListener('beforeunload', function () {
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
        // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
        if (!isFront) {
            currentCard = (currentIndex + 1) % data.length;
            localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex);
            // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
            isFront = true;
        } else {
            isFront = false;
        }
        loadQuestion();
        //สิ้นสุดการเพิ่ม
    });
    
        resetButton.addEventListener('click', function() {
        currentIndex = 0; // รีเซ็ตค่า currentindex เป็น 0
        localStorage.setItem(currentCardKey, currentIndex); 
        // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
        isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
        loadQuestion(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
      });
    
     loadQuestion();
});
